高調淡友樓爆討論區 (4)

歡迎一眾廢淡繼續圍爐

3zero推爆個post, 要由佢黎開post帶領我地班窮酸淡

啱啱正想頭先個po回你話不嬲都有睇好睇淡，呢到大家圍爐開心，硬係有人要嚟引戰

外國樓係投資定度假屋？定係你已經移咗民
以巴打你呢個收入其實喺香港租定買都無所謂
所以無乜討論空間
（有家室另計）

係低智業主周圍引戰先搞到啲人入嚟硬淡區

其實我想答埋佢問題點解我唔買港樓㗎

其實唔係唔買，係唔買住，到有啱心水又夠錢咪買囉，我又唔想做犯法嘢買間豆腐潤嚟未夠5成放租。啱價到時我仲想留喺香港咪買囉，無乜急切性

一人一邊就最好 果邊班友係因為呢一兩年買而發癲姐
我記得高登最初個置業post好正常 仲記得有個叫家庭醫學既巴打 最初堆人四五年前買落就真係un un腳喇

揸咗外國護照20年都嚟緊

真心講，我都覺得香港樓唔抵，但係要住，唔通我成家逼番入我老母間公屋，租樓又要年年比人加租同逼迁

最終都係要走移民路

嗰個巴打都好正常，好似真係係醫生嚟

你講4-5年前，佢哋又會話做乜我哋嗰陣唔買，咁嗰陣無錢咪唔買囉

其實如果月入咁高，買香港樓，移民或租樓，兩樣野同時做可以無抵觸，不過你要買死一邊

ching ho ball

見到都想射，好🍇

我講嘅係就算你買左港樓，你唔中意可以唔住，收租再自己中意租邊都得移民又得，唔使好似你依家非黑即白咁

我咪話囉，無錢俾5成首期之外，你睇完我間屋個廳，唔會覺得買間連廚房都無嘅鞋盒好on9咩？

我從來無話唔買，只係暫時未買入，因為我無急切買嘅需要

其實貼呢啲目的唔係曬命，係想話每個唔買嘅淡友都有佢哋嘅理由，唔一定係窮酸爛臭公屋仔，明未？

月入六位數，點會無5成首期 依家淡友又話樓爆緊 況且你要黎放租又唔係自住。你中意自己加少少錢租三房又得，移民又得，再講港樓鞋盒升值能力一定大過你間house

Ching ho ball
2020年大西北開放式單位一定上千萬
到時層house仲係原地踏步

咁睇幾錢嘅5成嗟，吓吓all in咩，就係爆緊所以咪觀望中囉，我其實大不了可以加按澳洲依家嗰間喺嗰邊full pay多間細嘅2房，都成千呎嘅unit仔

仲未知其實除左樓仲有其他投資選擇回報更高，眼中只有廚房咁大嘅鞋盒樓

有錢就一定要買樓，究竟係乜野logic黎

我諗起果個兩個教授買與唔買樓嘅故事，買果個就樓換樓越換越大

你月入六位數，無理由咁簡單嘅財技都諗唔明，要同公屋仔圍爐取經
我覺得好匪夷所思啫

咁講，如果乜都唔識，除咗放銀行收息之外買樓係好嘅，但當一個樓市去到連間房都無嘅都400幾萬嘅時候，係咪真係一件好事

我又唔係無，只係香港無，香港人嘅視野就只有呢1100平方公里？

覺得匪夷所思係因為你蠢撚過隻豬啫

睇睇香港十大富豪做咩生意，同其他國家十大富豪做咩生意就知香港人嘅世界只有咩！

我講緊道理，你就收撚皮啦公屋淡

其實我都話過，我好多同事，比我更高人工嘅都無買樓，佢哋個個月租50-60k嘅地方，唔係啲外國鬼喎，係啲香港人，因為佢哋追求嘅係生活質素，唔係財富增加幾多

你有咩道理jei, 咪又係覺得有錢就一定要立即買樓

無辦法，你要香港生活就要有樓
即使做雙租族都無得輸

其實真係好多收入高嘅係唔會用人工四成放晒落住屋度

其實會唔會喺你面前唔想透露咁多家底

香港樓市根本係比大陸走資炒高
再加政府高地價政策 發展商控制供應
人人有工返+ 低息環境
再吹湊有樓=有成就有高潮
呢d環境同氣氛底下
點會無泡沫

根本痴撚線

咁我唔係香港生活緊咩？ 我覺得我應付自如喎

我從來只會叫淡淡租樓 淡淡個個都咁有錢
我窮廢所以先要買樓鎖定支出

我知佢哋大概幾錢人工，有個師兄同佢老婆加埋30萬一個月，佢哋租緊京士柏山，你話買，點放低千幾萬首期

你月入六位數實應付到架

咪話諗兩個教授買與唔買樓嘅故事，十年廿年就睇到分野

張超雄都要投降買樓

算啦，佢哋唔明㗎喇

人貴自知，你知自己窮廢係好事黎
訓先喇3zero兄

唔好拎張超雄個point 再講，佢係聖人啱硬咩

買兩個細價樓放租，再補錢租京士柏山啦。
一黎就要買dream house咩，一定係樓換樓架啦

講到尾根本就已經前設左唔買樓係罪，仲有咩好討論

你呢？ 又係月入好高嘅淡友

佢就係柒左一生 臨老投降

弱撚智
一早叫你租樓

其實有巴打喺另外個po話齋，張超雄有個殘障嘅女，佢要俾佢有保障，正如我話每個人都有唔同嘅情況

唔知係咪我貼完之後俾上面位巴打好大衝擊，佢一直相信所有香港人都要買樓，高收入更加要買呢個概念打碎咗

見到佢仲好堅持wor

係呀！井底之蛙聽過啦！ 未見過世面有怪莫怪

人哋攞咗舊錢去買股票收息

係但佢好似好唔明原來咁多人係咁

下，做雙租族同你嘅理想生活可以無抵觸架喎。 你非黑即白諗到港樓十惡不赦咁

3zero你不如出番去喇 呢度冇人話唔買 而係冇迫切需要而家買

你有無讀過書架，有錢都唔買樓

有無諗過非黑即白嗰個係你自己

股票就難做樓換樓呢個效果，前設要好強股票操作

要接棒都無理由見到支棒燒到熱騰騰走去接㗎，攤凍先接都得啫

唔夠講又趕人走
我從來只叫淡友租樓

有錢，買樓
冇錢，都要買樓
摸頂買寶星，未放唔當蝕

股票基金都有可以穩定派息俾佢租住，而且佢老婆有長俸，佢都達到佢想住豪宅嘅目的啦

有無聽過魚夫同富翁嘅故事，搞一大輪最後原來就係追求已有嘅生活，咁搞嚟做乜

願聞其詳
好過淨係識圍威喂

你要講自己追求嘅生活咁無野講
一句自己中意就ok
我無補充了

留俾子孫（聽話的話）

其實張超雄應該早好多年就準備佢個囡嘅保障，而家先搞已經太遲，不過人人有佢嘅故事，不便多講。

你講黎講去其實都係叫人即該就要買，人地都話睇定黎食，你又雙租又乜乜柒柒
鎖定住屋支出係好，但係都要睇時機，升到離撚曬地黎鎖咪好似你個fd咁將自己人生轉去hard mode law

呢個point 只係外國啱用，係香港只會比業主年年加租同逼走， 派息夠今年未必夠下年。 外國有租金保障，業主唔可以亂加租。 係香港個玩法跟本逼你做業主收租或自住

我講得點都詳細過你喇掛
我唔係非黑即白喇掛
今年一定唔係買樓好時機
而係十分愚蠢

其實我都租緊，唔係個個業主都狂加租，有啲好撚有貨嘅業主，好多都唔撚care，最緊要你準時同住得乾淨

人地月入六位數，求其買個細價樓食菜咁易，再做雙租族點計都無得輸，又可以繼續佢理想中嘅生活

得啦，收到喇
買樓丫嘛，雙租丫嘛
我無野補充喇

睇過 淡又淡唔晒，買晒保險又話唔係樓爆 公字都買少少咁
你嘅論點會等時間證明

既然係投資更加要睇啱價位先入市，人哋實力強到無必需買樓

講道理又無得駁走住屌

今年完租約既，來緊加條毛，唔減業主租都偷笑

你話係咪係law

放租嘅業主知個租客期期準時又唔煩係唔會立亂加租。你加得多市場上又唔係得你一伙放租，租得出你估唔驚租咗俾麻煩客呀。
當$20000個月，加$2000租。一年收多$24000。如果租客唔租，放租盤俾代理搵第二個租客，佣金成本要$12000。唔計新租客又要你執一執間屋先租，如果租出要等多個半個月先租得出，佢嘅成本已經等於一年想收多嘅租金，如果一個月後先有人租更加影響佢全年租金收入。

其實我鍾意租樓其中一個原因係如果有啲仆街鄰居，可以走得甩。買咗就硬食

我朋友，我個fd，有個人，人地，消息指，據報…果D就算吧啦

特首份長俸好似都係十萬八萬／月，你個舊制公務員3000萬真係唔知咩rank

買左走唔到？ 咪撚玩啦

唔係一個，係2個加埋。我公司93年前入職都有退休金，早2年有個師兄退休攞咗2100萬

條數計得好，空檔期一兩個月已經係一條大數目，識玩嘅業主一定係揀客，收入穩定準時交租斯斯文文嘅一定留到就留。
利申：當年租樓都係劈咗佢8％，佢一見到我張員工證就應承減

俾稅走？定叫佢賣？

一早話做雙租啦

其實我依家唔係雙租緊咩？我有物業收緊租㗎喎

如果已有物業再加2100萬就和味過和味龍
如果退休只有2100萬就同階級來講，應該唔算風光

我都廢事理佢 係fatso巴先同佢玩

你講緊買左就硬食單case喎

唔係香港物業 唔計

fatso 巴真係好得閒

2018喺香港買住宅收租回報幾多？多唔多過保本基金？

Fatso巴真係收入高又好斯文，仲得閒解釋完又解釋。咁有耐性好脾氣嘅連登仔真係少有。仲一隻粗口都無！好野！

唔夠3%, 新樓管理費高, 回報更低

(圖片日期為2018年04月21日)

扣減管理費，代理佣金，差餉地租，個人入息稅，兩年收23個月租呢？！

仲有如果唔係full pay, 其實要畀利息

仲住宅雙租？要做收租佬
合埋眼買領展823， 做領展股東收鋪租啦

買唔買，點玩關你地班友撚事咩
係香港住有錢就一定要買樓咩
早幾年仲講得通，而家仲買咩on9
6，7個陣未轉勢你地目光短淺睇唔到，個陣我都解過比你地聽點解唔買樓啦，到今日仲係度講
而家人地fast ching cockpit crew周遊列國見識多咪都係話你聽香港個盒仔唔撚值囉

見識下世面啦井底蛙 香港仲玩唔到多十年而家都成問題呀

事實上只係平價盤變數多
根本2-3皮以上既租好穩定
同埋好明顯佢地成日以為自己叫有錢人，人上人
根本無點接觸過真係有錢個班人係點 真有錢人唔會同你乜都鼻斤計較，性情多有禮謙虛，當然都有有錢無品既人，但比例上唔多

我都服撚左佢
我呢啲死老野真係訓個好覺算

廢淡區講啲野中晒啦，咩唔會劈，講撚左新樓引晒鞋盒屋啲人問老豆老母拎錢上車攬炒，又講撚左賺緊幾倍個啲領軍劈價

家下爭一步就係新盤減價，呢個要靠中資發展商接力啦

股榮有望繼續寫稿

今年得返幾個星期，趕唔切啦

舊屋苑唔計。。。

大藍籌住既通常係老屎忽中產
班友愈劈愈狠
玩下手落刀炒人個位

忍唔住入黎講幾句
fatso巴真係好耐性
坦白講，而家真係唔好買
下年過埋農曆年再慢慢講啦，況且fatso根本無需要買，要移民的人最緊要資產流動性高。
同埋我好明白，份首期唔係咁容易攞到出黎，好似我咁，畢業就已經睇緊樓市，買樓目標一路由四小龍跳去德福跳去淘大再跳去而家新屋。你話我甘唔甘心，我緊係唔甘心啦，但係要住又真係無辦法，而家唔鎖定支出，萬一繼續升我都怕只能夠租層鞋盒樓黎住，呢個風險擔當唔起咪買囉
上面Ponstan絲打，3zero，喪鐘似乎唔係好明白點解唔買樓，其實人地cashflow強勁根本無需要靠買樓保障自己的住屋開支

鎖定住屋支出係要！不過好似你咁講一定唔係而家囉

其實係得香港咁痴線 一定要買樓
外國租一定多過買
仲要炒到咁貴 豆腐潤咁細 一早暴動

香港大把人諗住租一世啦 你唔知個量有幾多姐

我都同意
有錢有實力到唔使靠間屋作資產增值同保本

LM
得你哋咁好心機同25K大業主傾,睇佢咁高收入就知眼界有幾高啦

所以咪話你廢所以先要買樓囉供供

港樓同其他國家唔同，會暴升暴跌
水能載舟亦能覆舟，一定要順勢而行
唔係一句話買定唔買，而係咩時間去買
如果對樓市走勢冇認知，買定唔買都係高風險
只係唔買風險大d，唔代表買就代表安全
除非你係富二代本多終勝
否則一定需要精明理財投資先保障到自己

其實除左串咀嗰幾個，我地唔會開口埋口話人廢
買唔買樓係自己選擇，個個人能力唔同，心態諗法都唔同
點解淡友咬住某幾件蛋散不停恥笑我諗你地其實有眼睇到
不過社會風氣係咁，個個都吹到有樓就係人上人，搞到某d刮埋袋底嗰一蚊夾硬買d 爛鳩樓上車既人自我彭脹周圍樹敵，而家轉勢咪自食其果

最有運果d就比人地做小十幾年，03上車果啲人
最黑仔果d就比人地做多十幾年，97上車果啲人
唔知18上車既要做多幾多年

其實如果唔係玩到咁癲我都未必會覺得唔抵買。啲人瘋狂吹奏上車先，但係上架車真係得架車咁大，點搞

其實都幾悲哀
不過買唔買都好，係自己選擇，開心就好

Group返啲圖先,廢事成日有人問點解追住IT狗嚟撚

講真世界咁大，退休的時候離開香港就可以換到生活質素，我就唔拘泥於而家層樓大定細

咁我又唔會否認自己廢
我好明白有錢的人好多選擇都比我地輕鬆得多，人地唔買樓好閒，我唔買樓個risk大好多，係咪容易理解
btw P絲你唔買樓都無所謂，你都係實力分子之一，可以考慮好多其他投資方法

IT狗會唔會招呼青山道去瞓?

大家咁好氣同個搵25k既講「值唔值」
佢個個月淨得果一萬幾千有咩值唔值既概念丫

人地入黎話要講道理咪招呼下佢
點知講黎講去都係叫人有錢就應該不問價入市，玩雙租

退休先享受？
你有料今日開始都享受啦
夏蟲不可語冰

個個月入50k公屋仔都係投資專家，自信一眼準確睇穿樓市轉勢位，準備大量現金以低價入市。

連登好搞笑
成日有班比人錢少/技術低既人
教人投資同專家點做野

3z起碼都叫有佢自己論點，舊po另一個入嚟挑機嘅7頭，我貼完之後影都無埋

上面問過你，而家淡軍早幾個月預計既野有邊樣錯
好多人都話最少半年，而家3，4個月都夠明顯有突
你就睇ccl上200
我地就睇跌，高下立見啦

我都可以享受架
但退休計劃就充滿不確定性
我就費事攞退休生活黎較飛喇

前面話享受，後面話不確定
你到底知唔知咩叫「實力」
知唔知咩叫夏蟲不以語冰呀

有無得退休都好難講，可能返緊工死咗

樓市大跌而你又入到平貨，你先叫贏囉唔該
純粹睇跌年年都大把人啦。我估錯又無野輸
最經典柒頭屈機男2015年無買樓，今日仲喺度咀咒業主

3zero兄早晨
低置仔入面你算高質，起碼住市區，早幾年買樓，層樓升左8成，月入25k雖然唔算高，但都夠生活啦，unun腳享受人生
得閒入黎吹下水，不過唔好再叫人立即買樓同埋雙租啦，繼續講大家以為你係AA R生意，我地就話知你返寫字樓工jei

If I screw up, you die

係囉，仲有同屈sir啲私怨唔好搬入嚟啦，是但一個忍一忍口，有乜出返公海

除咗多謝我都唔知講乜好

不過自己住巿區成日笑鳩低置仔住大西北就閪啲囉

巴打仲有幾耐退休？
印象你做醫療行業？ 份工跟政府跳pt?
其實唔係應該幾歲搵幾錢，仲有幾耐做，退休有幾多mpf應該心裏有數咩

個人覺得喺呢個升到離曬罩既樓價加埋低到無得再低既利息環境下買樓先增加左個不確定性

早晨 我從來只叫淡友租樓 我講左幾多次
屈業主係AA9呢d咁低手嘅野，應該得戇尻嘅屈機男同分身先會做

淨係我6月開始叫人唔好買住，自己都唔買住已經贏到你班硬好開巷啦
個陣你都係度，我根本唔需要係香港買樓生活都好高質素 用full paid個陣一間半，我而家二間有找啦 你又用屈機男比呢度既淡軍做乜鳩？

唔係串你，呢度大部分實力都比你強幾倍
6，7皮到6位數收入既人有，資產多你一倍既人有，專業人士，中高級公務員又有，股市高手又有. 點解你覺得呢班人生活會差過你，要你教大家點玩

平心討論，香港買樓都係半投資同為求有個窩比屋企人，自己做到隻狗咁供樓，最終目標係移民。

師兄諗住儲幾多夠移民？

你呃人，尋日你開口埋口都叫fatso巴打條死廢淡買樓雙租
呢度唔準亂up架，會死全家架

贏口水戰有西用咩 贏到開巷
你入到平貨先入去串尻好友啦

其實唔洗睇得自己咁高

由12年開始你呢類唱淡既人數都數唔哂

當時我自己都唔知升咁多 講唔中又係潛水姐 ，

16年果次調整都唔少又急 呢家咪又升返哂

兩年後既事你都唔會估到

我覺得我份工渣住咁多條人命先值幾個臭錢姐
不過我返工好努力架, 衰左要坐都唔係問題, 最怕拆散N咁多個家庭內疚一世

話fatso死廢淡就你加落去嘅
雙租只係其中一個平衡到佢理想生活又買港樓嘅方法。
當然佢一句話中意依家生活，咁我都無野補充了。

其實我已經揸住外國護照好多年，過多年幾2年想返過去。其實我叫啲後生仔唔好買係因為與其用嗰幾十萬買間殘單位，不如用嚟襯外國未落閘讀個學位搏留低好過。當然如果你已有小朋友就唔可以咁玩

講真我家庭收入都就黎90k 個月
要租靚樓唔大壓力
但無人可以包保租金唔會再升

咁鎖定現時住屋支出係好事囉

正義既3zero忍唔住笑柒佢地其實可以理解
廢酸廢淡都笑得，市區仔笑佢地有咩問題

實力？
實力係而家已經幫退休籌劃囉
大家都知業主可以加租
我就淨係知道加息先加到我住屋支出

供得來又夠住就好, 認真除非香港玩完, 否則之後點都有機會翻返哩d 價位, 再者唔洗比租幾年點都有數為.

我12年其實有諗住買香港，同我老豆一齊去睇過唔少盤，不過嗰陣想搬返外國所以買咗嗰邊，點知公司改政策無得返

最衰樓無熊買囉
你地睇錯曬市，層樓又跌咪串鳩你地囉
6月未跌個陣都已經串緊你地

而家得閒又bin下你地金句
你而家咪比市場懲罰緊囉使鬼我地笑咩

我覺得租金唔會跌得去邊
咁供樓平過租咪入市囉

人工確定但係租金唔確定
買樓鎖定住屋支出都係好事丫

同埋我層樓都唔算太細嘅
住得都尚算舒服

佢見識少

咁其實你覺得自己住嘅地方舒適夠用咪得囉，我係覺得依家個價買到嘅地方唔夠我過癮所以由得每個月俾皮幾嘢算

廢你就廢啦
講得出買左唔知升幾多
你咪睇下我同舊名既post上兩登十幾年有無唱淡過囉
我就睇環境同市場，作出判斷會跌
你班廢柴到今日仲係度鳩叫2016都係咁已經知你地只係好彩既暴發戶
唔係睇高自己，睇你地唔起姐

其實我都好似係啲人開始亂咁買啲酒店房都不如先開始睇淡，尤其貿易戰開始嚟料之後

我個人月入都7，80k未計自己生意，household 90k真係唔得上咩有實力
而家講緊唔係唔買，係睇時機
至於話你唔會明個點唔再重覆

串黎串去都係得保升啫 有咩講丫
之後好似林太咁升返我都唔知你哋點算

實力係唔使靠炒樓或者樓收租去維持
呢度大把人錢多過你地班業主都唔係靠層樓，自己工作/投資/生意搵番來
呢0的先叫實力
租金咪又係睇市價市場，處於被動點叫優勢呀
特別而家樓市有排還呀

最好笑樓爆淡一邊踩大西北保升，一邊睇緊廢閪大西北樓

屌，你都識講我無咩實力
咁係咪要睇買樓去鎖定支出先
我都無話你班大戶應該而家買樓

利申年頭已經買咗
你年頭已經唱緊淡再同我講

租金最多咪加你一兩千，跳一個pt都喺返度啦，再者你搵90k加嗰一兩千都影響唔到你生活啦
同埋租金唔會跌係因為之前樓價不繼升，15年嗰轉咁啱我完生約，同業主傾佢都減10% 俾我，不過我個業主唔知係唔係開善堂，呢排升到離曬罩都唔加返我租

不過個個人情況唔同，買左住得順心就唔駛理佢喇，唔好買完之後狗眼看人低串柒柒根本無人得閒招呼你

我睇我自己的實力
係退休計劃唔包括我而家層樓
即係我退休時層樓冧埋都得

咁算唔算實力

根本qe到尾已經要睇定係會再續定收水
續既我都會拿拿聲搬錢去買兩間，但結果係收水
而且香港完全係被迫上中國貿戰隻船，仲找2015人仔同債危機黎比
個陣力架馬廢到咁，中國真係有得玩
今時今日美軍已經兵臨城下仲沒事兒沒事兒，會升番

好老實講，真係升返我都唔會有心機上黎俾人串，潛水law
係隻IT狗咁無恥仲走上黎unun腳打咀炮

呢樣真
我從來都覺得人人決定都有自己的原因
買唔買樓都係因時制宜

利申工作需要所有嘢都係custom made比client
好明白個別差異的影響

我覺得係實力有分高低, 總有d人好有米, 但係跟返自己收入做返個退休plan 咪好, 人比人比死人, 所以買貴左買平左都唔洗點同人比, 自己開心同搞得掂就好

Ccl200都幾好笑
不過呢邊大家都有品，唔係你地黎搞事/公海挑機都廢事同你地嘈
我第一次出淡post到而家要搵你地0的野去鞭去笑應該當正職咁做都做到下年

坦白講
我份糧就係呢個生活質素
至於阿契爺又要話我要享受生活
下一句就話我無實力
睇餸食飯都唔得我真係唔知講咩好

而家講緊你教有實力過你既人點玩呀 get到未
你無實力關我地撚事咩
你教fatso巴雙租乜鳩姐

咁契爺真係有米, 我地d凡夫俗子顧掂自己先

雙租嗰個係3zero黎
拿，之前都話左拳腳無眼架啦

唔係wor, 佢話fatso 唔買真係無問題, 無叫過佢雙租

成班日日話租樓好慘
鬼咩，成班窮鬼業主9按上會再偷偷地租比人
裝個now都唔肯要睇俄文，有本事極有個譜
呢種西業主咪會成日加租煩住租客囉

今次真係殺錯良民

醒未呀你

無端端比人鬧真係好慘

因為你講有實力
但都要去到退休先有個種生活
我就話：真係有實力例子就係而家買/租都享受緊。只係覆呢句姐
無評過你個case點樣唔可買，亦唔care

入嚟挑機就會好易殺錯良民㗎

我都係未移民搵緊錢既小薯仔
你地渣曬passport又全球通用職業先叫上岸啦

Okay我睇錯 sorry

上個post都同左你講拳腳無眼都係要走入黎，而家瀨野啦

最appreciate 人地會講sorry, 真係唔知成個連登有幾多人識

嗱又踩喇,你成班低置隊友都係住大西北架喎

仲有呀，我唔係口講移民，我係好撚細個已經移咗民之後返嚟香港咋

我6月個陣去屌鳩低智區班搞事成員時有人話我阻到正常會員傾我都即時同個班受影響既人道左歉

討論氣氛良好 3zero高汁

我都講明只食波幅不堅持撈底
同股票一樣我係會睇唔起d等靚價到俾口靚價佢又miss chance嘅人

個問題係究竟點先算個種生活先
年年去十次旅行？
住千呎大屋？
住獨立屋？
係香港地住得咁一定有嘢犧牲架啦
我打算退休去住house，唔通我又要而家住house? 無實力就無得咁用錢啦

我公屋仔出身，唯有犧牲而家某d生活質素去換退休生活，咁應該好容易明白丫

你切身處地去人地個處境度睇，就唔會屌人無實力啦係咪

幾時有挑機
睇嘢唔帶眼我無辦法

我講實力主要係因為有人教有錢巴打玩雙租
我誤會左你

唔洗sorry，我一日都比client激到
你呢類濕濕碎

3zero ho ball

人地say 左sorry 唔好再追殺啦

今日又有ccl睇

其實都無乜膠見,講嚟講去都係有錢就買樓,不過無發癲咁解

雙租即係純投資啦
咁真係好需要睇位入

得喇，我同意契爺講
有實力應該而家就享受生活
可惜我無

爆到咁上下哩度就開始有分歧架啦, 不過正常人都會觀望直到下年農曆年之後.

其實都係講緊到底而家係Qq 400定係250姐
我就睇而家390

咁轉勢岩心水咪轉埋區
點會嘈

到時忍唔到手買左嗰d請轉場去低置區鳩叫gogogo，記得唔好狗眼看人低就無問題啦

明知山有虎

唔轉去低智啦, 睇完佢地講野d 口吻真係不了

不如夾埋一個區啦
不過應該訓埋落棺材都無呢日

睇下同咩人比架jei, 個人覺得家庭月入90k都相當有實力啦

首置區都係佢地睇場

首置係我睇場
入黎都無所謂
雖然我都叫大家唔好入市住

人地3z 25k高薪文員
點會係AA9呀

可以互含，射到虛脱

其實你唔好本住想靠層樓發達，買黎係住既心態去買（接火棒另計），根本唔會點在意市價升跌
正如我老母買5仔咁多年收息，佢點上點落都唔會影響佢心情一樣

3zero表面上同青山道IT狗嗰啲攬頭攬頸,背後成日笑人廢閪樓好似衰咗啲囉

呢個係某啲人嘅通病，靠個單位發達之後暴發户心態，依家我教你點發達呀仲駁

我層樓真係打算住20年架

你含住我,我亦含住你,咬大棍

淡友踩到大西北保升一文不值，唔好比人知你哋將來買大西北廢閪樓

V巴嗰啲牛屎佬真係中哂,屎忽撞棍買著啲屯門大西北樓重以為自己好醒
所以有啲低置仔真心相信得買樓會發達

得喇,唔係成日強調廢閪樓啦,知你睇唔起佢地喇

其他人我唔知，俾我就真係送我都唔會入去住

成件事好師奶同廢叔

仲有成日都話要住㗎嘛又係另一個無聊原因，香港人真係無撚得頂，依家唔買就要瞓街咩

持平少少講
如果原生家庭都係大西北
咁買大西北樓都係好選擇
當然如果屋企都係市區
咁不如買市區樓啦

我原生荃灣元朗屯門都住過
最後都出曬市區
除非住house /超大
唔係西北只係下選

我諗係呢幾年樓價同租痴曬線先會多左呢類講法

契爺你覺得以香港黎講
兩個人住幾大先算夠呢
我覺得500呎都已經可以

另一樣嘢香港真係好多霉菜樓，嗰啲殘到你自己整到幾靚都係唔知點

咁我間樓都真係好霉
夠大就算

大西北將來返機場方便呀，fatso 都可以考慮吓啲大西北村屋

Btw我都想知你點睇太子道堆樓
我新屋格局係呢類
不過唔係呢頭

本報直擊該麗港城13座低層G室銀主盤，實用面積517方呎，屋內狀況可用「走佬款」形容，裝修頗殘，牆紙甩皮甩骨。廚房垃圾桶仍有一袋垃圾未清走，裏面有一個飯盒及三個膠樽。打開雪櫃傳出惡臭，一舊檸檬已變壞變黑。其中一間睡房的窗台有死曱甴。新買家購入單位後，或須花數十萬元裝修。

例如呢D，以為係執到平貨，可能仲要漏水。其實係優劣質會直接反映喺價錢上

太子道嗰堆好大嗰啲？好似好多都翻新過

多謝晒，買嚟租俾同事好啲

係呀，附近座數好多都貼近千呎
我個單位全區最細

你住太子道？

得喇唔計囉

唔係，不過係九龍東類似地段
（估唔到九龍東都有類似地段，平好多添）

我會揀呢d黎買，反正全爆，越殘越好鋤佢老味價

好多隱患你睇唔到架 買左返來漏水你喊三聲

你隻純引戰屈狗就收皮啦

會唔會調轉左，化左妝就真係睇唔到喇

九龍東有嗰啲樓我只係諗到新蒲崗同觀塘，我無睇嗰邊，始終返工太唔方便

觀塘呀
仲要上埋山
新蒲崗無呢類地段啦

同埋係華人先乜撚都要炒
見人靠某樣野發圍就抄襲
所有主力由華人參與既市場都累鬥累

兩樣都可以睇唔到
有人住緊就最好，即係換樓客

再加香港人至愛一窩瘋

你都係想唔計啫

我係咪miss左d野

3zero唔係出名on9仔黎咩

咁多巴打同佢認真討論 ？

你要同你講道理又得，同你個戇尻仔咀炮又得

見IT狗畀人討伐,即刻嗱嗱臨博洗底

嗱我哋唔學得人哋咁，一有少少不同意見就引戰咁低eq

睇左二頁已經覺得on9到無論

係你地咁好氣

Newbie佳明點睇？

下年推青衣樓花

買一千萬樓 要拎五百萬首期再月供連管理費要2萬幾3萬先住得，
但係租樓月俾1.6-7萬就得真係無吸引力去買喎

咁不如買美景

睇人既姐
我自己住緊400單人條女間唔中上黎訓都接受到既
但因為以前成日出trip同駐外地過
都係以外國house為目標

住市區又係400，住元朗又係400，咁做乜要住元朗，搬入新界就想要多啲空間啦

你咪咁啦
佢哋唔記得左俾緊利息
樓價唔升租樓已經嬴架

我覺得西北以屯門為例黃金海岸個類可接受
但住慣左市區好難番西北，特別要番中環咁遠
我而家番9，通常830先起身，梳洗著衫15分鐘，之後去九龍站坐車
爽到暈

部分租金回報低單位
1.6萬租千萬樓係咪常態？
淘大兩房租都$14000－15000
係要拎極端例子出嚟打J

我同你掉轉
住唔慣市區

1千萬樓依家大概20k頭左右啦

睇你個非市區係邊
西貢獨立屋，清水淺水呢類實正過市區

冇啦，係屯門大，慣左周圍公園同球場
住荃灣已經頂唔住
有一期住擎天先頂唔住

供應重災區嘅康城唔使添喎

睇開九龍西....

九龍西

匯壐入伙咗幾耐？兩房做緊四十幾，如果剛收鎖匙應該仲有水位

依家啱啱開始收樓，2房2皮幾，我叫個agent搵緊睇吓

新交樓仲係嘈少少，新年市淡大約三個月後租來租去都租唔出就開始劈租，遇著好租客就搶住平少少成交

拿拿聲搬，高層啲啦

有啲業主計條數又係好好笑
平 5% 租即時入伙唔肯
結果等兩三個月，同價租出去即係一星期平 20%

我而家未滿約未睇新盤住

我差不多仲有幾個月就生約完， 我麻麻依家呢度所以想襯機會搬

我都忍唔住上水。 都唔關投唔投資專家事，睇到個勢唔對路點解唔等下先上車。唔通要人人仆住入閘之後好似你個狗窩咁入完即跌?

300萬上車 同 400萬上車真係冇分別 ? 點解我唔慳多100萬黎豪裝

大地主話無就無
你斤斤計較一定係窮酸臭公屋仔

等睇你匯壐用家報告
我下年q1後先開始睇

生約一個月通合得啦，不過傳統上農歷年後係淡季

條屎渠

都要就自己時間搬屋嘅， 我2月例牌有滑雪團無乜時間搬屋

唔係好友先可以分享自己住嘅地方嘅

跌咁少
準備反彈？
點算

CCL delay成個月
可以睇一個月前d 新聞先

12月d CCL一定好精彩

lm

咁咪好law, 好友淡友都可以開香檳

Captain 我都白雪雪架，係咪好滑呢

米奇終於可以出場

我19年諗住1月中，3月中兩轉

業主避大陸人，唔計

我下個月去一轉， 2月一轉， 3月個假可能去美國揸飛機 .....

幾四正個盤
不過而家東涌

都瘋狂吹淡同轉向，其實依家入市果D買家係乜人 咁夠膽

錢太多

加埋個開揚景又幾四正
只係貴保升兩百萬

俾租會蝕

人地抬多8萬都唔得 仲叫佢買多兩球

自以為眾人皆醉我獨醒， 抱住別人恐慌時我貪婪的心態

連登等如全香港 ？
淨係知全部智者有錢佬淡友匯聚財經台樓爆區

470數騰訊
400個陣啲人都大叫好抵
350蚊鑽石能量底

就危就有機，無人會知聽日事

只用相對論，而唔用實際價值呀

呢個回報率 都未計 差餉地租、管理費、雜費折舊...

梗係肛需啦

無佢地領路你點知跌市

同意無人知聽日事
淨係知聽你地低智成員講就食硬屎

好心你地唔識就出黎鳩UP啦,講十句都無半句有丁點根據

蘋果日報係唔係痴線，唔怪得無地產商廣告

新世界(017)於2016年奪得的市建局土瓜灣九龍城道/上鄉道重建項目，命名為瑧尚（ARTISAN GARDEN），提供294伙單位。提供一房及兩房單位選擇，主打一房戶，項目正待批預售樓花同意書。

又有市區新盤推出，硬好係唔係要買兩間一房做雙租？

咩事？

係咁報導今年6-8月買樓嘅成交價比較

不嬲係政治原因冇地產廣告

尚築嗰單報導好笑，懶係quote唔知邊個話400幾萬買嘅坐晒艇

其實記者都係引述AA講o既野

2018年11月23日
【劏房樓爆煲】尚築358萬創新低 「半年前400幾萬買坐晒艇」

樓價越跌越急，「山旮旯」豪宅劏房成高危。每層劏出超過30伙的元朗洪水橋尚築，半年前樓價不斷攀升下，200呎劏房炒到四球以上。劏房樓升得快，跌得越傷。

消息指，尚築剛錄得一宗劈價成交，為1樓單號室，實用面積243方呎，開放式，市場放盤約兩個月，原叫價400萬元，但一直無人問津，直至近日，單位減價一成至358萬元售出，呎價14,733元創屋苑二手新低。今年9月，1樓雙號室，面積相同，成交價410萬元，呎價16,872元。

仲有更癲的成交，尚築一個地下連花園單位，實用面積219方呎，今年7月成交452萬元，呎價20,639元貴絕洪水橋上車盤，最新成交呎價較之低29%。區內代理表示，尚築劏房二手價之前炒到逾400萬元，如今劏房爆煲，「半年前400幾萬入果啲坐晒艇」。

本報統計，尚築劏房共錄得約15宗二手成交，成交價400萬以上佔14宗。

記者:朱連峰

D AA 又係嘅「坐艇」呢d形容詞唔可以講㗎

個位對正東九龍走廊

樓下街市，想打邊爐落樓下就有新鮮豬肉有魚有蝦買

當自己睇賽車

慢跌

樓下勁多車房
天橋對面就街市
有個肉檔叫順華鮮肉，日日開咪叫賣
好有街市風情

最地道嘅港式生活

近地鐵架，但係一萬蚊呎都比多

你唔係on9到以為阿爺俾地產商落廣告係蘋果度呀

今次有機會經濟轉勢呀
同2015點同

摑到啪啪聲

失業潮都未到已經咁
成日都講，劈價賣藍籌屋苑既都係老屎忽
點解會賣就係因為佢知發生咩事先過人
同埋大家都經歷過金融風暴

相比進取後生仔，班廢老劈得狠夠果斷

btw, 呢次大跌有機搞到八十後玩完

你啲低置隊友個個龍巿gogogo架喎

你去教下你班隊友啦
依家係全球最強既美國一拳打鳩到支那收皮
根本deal唔deal得成
支那都係向下坡

香港真係好多中產真係唔睇國際新聞

班廢老都見到唔對路 止賺走

主因係廢老一般做管理層
有晒數據加埋同行家吹水
正如轉口同貿易一定知發生咩事
強如 DHL 都可以突然跌晒貨量
i爆真係燒埋最後一條稻草

有無發現我貼完之後嗰個挑機亂開po嘅痴線佬就無入過嚟

領凱幾年樓齡跌到閪咁
早兩個月山林道加幾條垃圾仲笑鳩我target 8球幾新樓難怪買唔到樓，真係想捉返出黎bin

將軍澳領凱10座高層LB室，實用面積681方呎，三房套房間隔，以770萬元成交，呎價11,307元。

今日個10大坐艇巡禮好笑

低置區唔代表好友區
btw教化呢樣嘢我好少做
因為總有d人牛皮燈籠，例如撚狗3K之流
費事教到嘔血

你叫人點應你
我哋都未出護照

認真 覺唔覺德福外形好舊好核突

有無人可以整理下呢期d樓花賣成點

之前朗城匯好似賣得3成第一日？

到今日賣淨幾多呢知

一路搵左中原陰d陰d去貨
靠個先住後成交高成數按揭頂住

成萬7-萬8蚊尺 如果陰d陰d賣到多50-60間都好犀利

高成數都要睇入息，唔係咁易過，雖然可以無限加擔保人

我諗買都係靠換樓既人

最怕妹下妹下咁賣哂

莊士中國旗下屯門住宅項目弦海，於今日(24日)次輪推售150個單位。截至下午2時，項目於今日內暫時最少沽出3伙，分別為15樓L室、18樓M室及25樓E室，價單定價分別為$627.77萬、$416.89萬及$761.55萬，賣出伙數僅佔總推盤量2%。

仲有人買細單位 呎價勁甘

今年年尾會賣觀塘大型新盤

果個盤點賣我諗佢都好頭痕

呢個世界都幾神奇
前幾年中資瘋狂搶地
當起好準備賣個時樓市就轉角
究竟係命運定港資睇得通呢

中原地產資深營業董事方啟明表示，中原地產現推出全新「弦海」置業優惠，由即日起至2018年12月2日，經由中原地產購入「弦海」開放式、1房或2房單位的買家，即可獲贈Francfranc家私套餐優惠，名額3個，先到先得。開放式單位家私套餐價值$3.8萬，1房單位家私優惠值$8.8萬，2房單位家私優惠價值$12.8萬，最高總值$38.4萬。

果三個單位應該就開放式，一房同兩房各一個

都未必敢賣添，本來都話十一月賣，都改口

恒地北角納米盤維峰本來又係話十一月頭， 結果依家話下年先賣

觀塘果個位置好似幾好

開價應該9成會接近kai tak 個價

到時再測試下剛需

唔賣囉，遲下原價賣
不過買一送一，拆牆費另加 10%

28Hse 寫 720/210，不過我唔清楚d數據delay幾耐

香港站賣緊全幅廣告啦

呢個盤好有指標性呀
不過坦白講地段唔靚

觀塘始終係窮人區
改樓盤叫grand central呃人買 好無良下

之前朗城匯已經話係大盤+鐵路盤，係後市指標性， 仲指唔夠？

個零月後有市區盤出又話係對後市指標， 咁呢d指標都幾短暫下

你用朗城匯同呢個盤比，唔係掛
元朗呢幾年不斷有新盤出
觀塘呢個盤真係近期唯一一個市區鐵路新盤
除非你覺得元朗係市區，咁你咪啱囉

對高爆真·有錢人嚟講
元朗同觀塘咪一樣係貧民區

我又唔係咁的意思
但上面個巴打覺得朗城匯的指標性同凱匯的指標性差不多
我覺得應該要解釋下

原來明報都係高爆真·有錢人

觀塘最多窮人 全職比例低 低技術比例高

據我所知上個九龍鐵路盤，應該係上年年頭的南昌站

有鬚就係daddy

裕民坊果頭重建 好巨型下個地盤 應該會係個新既小社區

西九同東九又唔可以一概而論喎
每個盤代表返自己嗰區算啦

咁你就咪衝出黎柒
走啦你
我就俾哂數據 講到我好似老屈觀塘區

我意思係上個大型市區鐵路盤係好耐之前
咁呢個盤有指標性我覺得正常不過啦

我怕物華街堆樓的效應太勁

觀塘真係多窮人，環境都一般
你睇康寧道咁多企街就知

點都唔及以前啲屋苑大型了
太古城 美孚新邨 麗港城 第一城 嘉湖山莊
個個都幾十座

屌那星 AASTOCK驗樓節目 藍塘傲廚櫃底有舊屎

呢個市區盤 近鐵
不過我自己好討厭觀塘

去將軍澳 沙田 都舒服過觀塘

觀塘感覺同北葵一樣咁污煙瘴氣

兩年前高登仔已經踩到保升一文不值
當時賣三球咋

好快見到呢口價

咁又唔可以用朗屏同凱匯比既
今次凱匯target 係中產，朗屏就上車客
難以直接比較

信和打曬開口牌話觀塘係下一個重點發展商業區
有啟德帶住我覺得真係得既
但信和話會參考啟德價，相信會mark 到2萬5左右一呎
現階段要中產既我不如坐多兩個站住將軍澳
你話要九龍東商貿中心既我買啟德唔好

凱匯兩個月前出相信要吸引換樓客相信唔難
但現階段出個定位就相當奇怪

你中產又不如啟德將軍澳
又不甘賤賣做上車盤
換樓客現階段要沽貨預左mark down 2 成
最後有能力而且有興趣買既未必太多，可能以投資客為主
但講真，上面咁緊水，又有幾多投資客有力pay

與世隔絕咁撚樣
出中環個啲塞埋車玩下手同天水圍出一鳩樣
野食又貴
仲有夏天個時你唔覺個度好似熱出面幾度咁既咩

我同意將軍澳沙田舒服過觀塘
觀塘近裕民坊好多舊樓
呢一輪已經拆咗裕民坊左右的全部舊樓
但係其他舊樓仍然好多
康寧道瑞和街物華街咁多舊樓唐樓
市容只係一般

所以講多次，觀塘的稍有錢的人係唔會住裕民坊附近，月華街功樂道先係佢地住的地方

至於呢班人會唔會換落黎，你睇呎價就知

首先呢個盤唔係用黎上車應該係共識
另外我認為中產都會考慮呢度，九龍東的分支家庭而又有錢的，呢個都係一個好選擇
至於選擇將軍澳定觀塘定其他鐵路盤，我覺得各有喜好啦，無得一口咬定無人買的，隔離觀月樺峰都大把成交
至於同區換樓，你睇完觀塘呎價就知無人會換過黎，德福匯景麗港城換過黎反而有機，但呢幾個盤又好似唔係同一個類型
投資客仲係咪咁多大陸人呢，我覺得今年頭開始已經少咗好多，根據沈大師講，大陸人買樓已經少之又少，所以寄望本地投資客就得
Btw 啟德荒蕪到仆街，第時都唔會差好遠

無可能25000
我估最多咪18000

天晉都唔止啦 朗城匯都17000-18000

我估21xxx起

400尺起 兩萬都成8球

接受唔到觀塘呢d地方都2皮尺

觀塘都有好地段
唔係裕民坊姐

但俾2皮話俾人聽住觀塘

例如愛民邨上面有個單棟盤都係2皮左右呎，但你可以話俾人聽你住何文田

咁現崇山都黃大仙啦
唔通又賣唔去咩
何況兩皮一呎係何文田都唔係咩嘢好地段啦

睇你咩叫好地段啦，講出嚟點都好聽過觀塘

如果層樓係用黎講比人聽
咁你無錯架
我層樓就用黎住嘅

我覺得何文田的好地段係何文田山道同埋巴富街一帶，其他都太嘈

咁你話住就快梗係用現有2萬一呎去選擇，如果你有前設立場係一定要新樓咁無嘢好講

你邊度都話貴㗎啦

呢個凱匯d單位則好大 買家唔係傻
佢賣兩萬幾人地直接比較港島屋苑

佢敢開兩萬 又有人買我比你鞭屍

我估佢最盡開18000

我心目中呢個位 呢個市 16000先抵買

一個買都鞭得？

功樂道環境係幾正 又靜又有境 可惜樓齡大又冇乜成交
Tvb經常係果頭拍劇

3成啦下麻

算啦，討論又唔係鬥氣
賣曬100%我都唔會鞭你

點講都好
個盤唔會開得平
但係裕民坊果頭用烏煙瘴氣來形容都唔過份
我就不了

18000走唔甩

+1
舊區問題唔係話起D新樓就解決到

+2 行去康寧道就有驅風都覺老的企街

係好正，座向啱的話有煙花睇添
當然距離頗遠啦

去過裕民坊間老麥臭到仆街
有陣好撚大嘅縮味同壓味
個街市又殘到仆街

舊區又話殘 新區又話遠

凱匯至少20,000一呎喇
垃圾筲箕灣新盤而家折實都唔止呢口價

又係兩三年樓花，要三年後過個2萬一尺先有買入嘅動力

一定會回氣啦 失業率低到喊

但我同意有巴打講俾得起20k1呎 其他區會有更好選擇

我會買巴富街
如果要買咁大的話

裕民坊 果邊d 路、鋪

諗起都唔想行... 又迫又窄...

今日冇野做重溫返舊post
發覺半年前連登好友勢如破竹
有幾個user name幾乎個個樓市post都見到
Google佢地個名只會search到樓市post
五步上籃james、沈振盈、Sixtaste
都係吹奏樓市健康唔會爆租樓正傻仔
好多淡友巴打都同佢地交過手
最好笑係而家不約而同完全消失晒
瘋狂侮辱人> 自己睇錯市> 直接消失
真係賤過狗

坐緊艇仲邊敢打咀砲丫

可能因為冇單開, 已經畀人炒左

都唔預佢開得平 呢個尺價我寧願揀港島舊樓

裕民坊3 個字聽到都唔開胃

由細到大都幾討厭觀塘

依家係觀塘返左3年工 日日都好反感

Apm以南果邊仲辛苦

#110 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢d回覆真係唔知講乜鳩
講到尾都係叫人買

住緊30年居屋都扮晒專家甘

所以我一早叫咗佢過嚟問

真心想知跌市點唔影響
買平幾十萬 已經做多好多野

加息講到只會加$300

理唔理性真係自己諗

睇淡睇好都唔係問題 都比少少合理理據

請教吓，呢段時間幾十萬攞嚟做咩好

本來費事答你
幾十萬 裝修都靚好多啦下話
如果保升仔唔係440萬 依家380萬買

可以買高幾層 買大幾十尺 唔洗淘家私
唔洗睇俄文台

講到買貴貨無影響真係推人落火坑

講真，層樓幾平我都係會淘傢俬，都係唔會買波台
其實我係想問點樣趁未有樓用幾十萬賺更多錢

依家擺定期都有2%

呢個市 真係渣cash 最好

咁青山道同3zero?

話時話山林道去咗邊？

我係股post幫左百鳩幾個巴打炒股賺到肥晒
你到今日仲問得出，都係做定期算把啦

買樓班友n年前入市而家夠賺到肥曬
係人都可以認屎認屁啦

攞早年買樓班人同沒事巴炒恆指比

都係嗰句，我7-10月係連登報左萬幾點倉百發百中，咩位入咩位放全部實時報，咁都唔知唔信唔理，所以你咪冇份賺，人地大賺

我買樓CCL先11x，呢d唔洗技術含量嘅投資我都廢撚事攞黎威

買樓點同炒股，買樓好睇個人際遇，我今日有錢買得起，唔代表我上年有錢買，而一年可以好大分別。但股票你做得好分析，無論升市跌市都有機會賺錢

超遺憾認識得你太遲呀巴打

又係佢問幾十萬可以做乜，我認真答
轉過頭飛左去講n年前買樓
低智仔個腦部結構真係寧捨唔同

我有追你post架，因為我諗法同你相似
睇返半年前d舊post都見到你俾班低智咬
呢d地方只適合冇能力走嘅人留低

呢兩個都係點唔透架喇
平時返工未嘔夠血咩

買樓嘅話，如果跟佢哋個永遠都升嘅理論，幾時買都會贏 咁講佢哋班低置大業主點都唔夠30年前買嘅叻，而30年前買又唔夠50年前買嘅叻，如此類推，你只可以問點解你宋代嘅祖先唔嚟香港買定地

有啲人視貿易戰同外圍經濟如無物真係睇唔透

可以不理啦
btw 叫緊屋企人等住緊果度
等多幾個月，一樣價錢隨時變多一間大房

如果仲有能力借到錢，好快係換樓時機，不過如果係老人家就唔好搞咁多嘢

上車呀
一上車就三房真係人生贏家

最近多左選擇，我諗如果九龍塘/跑馬地有舊樓三房抵屌我會覺得吸引過屯元天上粉埔馬沙將d新樓三房，但又想留返2球等遲d入多間收租樓，煩惱中

我就無巴打你咁疊水，我啱啱叫咗澳洲嗰邊睇吓re-finance 套到幾錢出嚟，再考慮香港買600以下定用埋嗰舊錢買600+嘅

多謝你認真答我買定期

幾時樓爆

玩野咩，你已經上左岸啦
我仲要挨多幾年先走到

兩日跌一萬
365日跌幾多

整假糧單自稱月入三十萬,畀低置區契爺問兩句就收咗皮啦

成班西北廢樓業主論樓市 （最好笑連之前點解升咁多都未知點解）

我住開九龍堆業主多數移左民，搵agent打理曬香港租務，邊撚到得閒日日睇市同9up咁多廢話

其實自住撚買完樓睇市黎做咩 ， 真心唔識
當年我買完就唔理架啦，即沽又沽唔到

地產商都未必估到啦

估到既洗撚3-4年前賣樓花咩

幾個月前你地串到唔比人講野架喎
一唔唱好中立個班都比你地圍住黎吠，成班又笑人窮買唔起blabla， 貼比你地睇又走數
諗起都覺得on9
你番去低智區啦，呢度主要理性分析市場同bin9你地c，未必岩你

有轉按架嘛
估價升可以套多D出來,息口好左咪轉
跌左價,息口差既咪唔理繼續用個間

都會睇既
但唔會咁on9日日上網j自己層上車廢盤估貨
然後叫有幾球既人係廢柴囉

如果個人正正常常，高追左呢度巴打相信都會好體諒，關心下
串柒柒無事時都抵屌啦，而家仆曬街咪日日比人笑

唔記得邊位巴打貼左低置仔堆物業出黎
我先知原來咁多都係住大西北
你老味之前口氣大到以為佢地住西半山

做乜鳩成班低智仔入曬黎
番去自己個場互含唔好咩
定口腔期

你地D隊友成日過來含,一含就幫我地爆(POST)
禮尚往來啫咪過來幫下你地囉

從頭黎過即係幫銀行搵錢咩
大佬個利息計法唔係 flat rate架，累退制架

淡軍個個獨立個體，唔會盲撐同組隊去吠咁on9, 你見無人理屈sir就知
只會圍埋傾經濟（因為vcity佬唔受淡友乞衣 ）
不過呢度好自由既，得閒黎比大家bin下都幾好

有ML可以抵番多借個D,實制都係會多左少少息既
但計完都係百幾蚊,重少過加一次息啦

哩度認真乜人都有，包括二五仔。只要唔係亂吠其實無人會理。大家都只係想傾吓個市

最好少既係成日有人以為淡友一世都睇淡
其實淡友只係聰明既好友，等個市回去合理位時自然會入市/ 投資
成日講到睇淡就乜乜柒柒

升市做淡不嬲係乞人憎同俾人屌
最多聽到既係 ”你覺得自己好醒眾人皆醉我獨醒呀”
慣架啦

大淡友但上星期五 call 左

我鐘意呢句

九建油塘海傲灣近日連錄一手成交，惟售樓處今早出現火警，場內天花一度積聚濃煙。市場消息指是售樓處內的聖誕樹起火。九建市務及銷售部總經理楊聰永回覆地產站查詢時指，火警已好快撲熄，要審視情況再決定何時重新對外開放。

拿 咁就唔使賣住喇

學埋支那野
唔想賣咪封盤囉

根本我去到侵侵上台前都只係嫌貴而放棄無睇淡

下年掃下美國科技股
搵多點美金睇下點移民仲好

層樓買貴左就話自住冇所謂
但買床褥傢俬就要格價

其實呢，一聽就知，有好幾個低智仔
出身卑微，死慳死抵，4球左右買間居屋
買電器又傾餐曚，去旅行又影幾十張相
呃唔到人，私樓金字塔最底層，點吹都冇用
唔識經濟又學人講樓市，講到錯晒
要圍埋一齊取暖先安樂，好撚幼稚
之前個James、沈振盈、sixtaste、山本大介
到而家山林道、IT狗，9up完話閃就閃
呢d撚人蛇鼠一窩，斯斯縮縮，真係香港文化
我就最睇唔起人連自己都擔當唔起
錯咪認，虛心學習，意見唔同咪理性討論
升緊嗰陣把口臭過屎渠，跌就失蹤
咁樣自我摧毀人格，係自己侮辱自己
同樣地，容納佢地、包庇、視而不見嘅低智仔
全部都係人格有問題，對人唔對事，冇道德

二五仔講緊我？
上個連登都分陣營知唔知醜

兩房三十幾？？

你好似講緊三公子

我就做左好多年樓市好友
間歇性做幾年淡友，事實證明我啱喎
咁之後，我買返樓，即係我睇好樓市
係咪又會忽然同低智仔啱傾呢？冇可能囉
最撚憎人搞埋d小家野，小圈子排外，無中生有
我好多朋友外國回流都話頂唔順香港辦公室呢套文化，只有最低劣嘅人種先會咁樣待人處事

明明好多人唔係攞層樓黎J
都比你講到日日除褲打完個飛機先出得街咁
BTW J層樓都好過J卡J信封

我覺得唔係分陣營嘅問題
掦帆巴，你講野諗野都有文有路，個人有質素
唔明點解你可以同另一個層次嘅人咁好傾

坦白講做好友淡友都無問題
好尊重肯去討論的人
但唔係事實的嘢就講少幾句
另外唔係錢多等於勁
上面有條友話大西北居屋就收皮唔好講樓市
因人背景去廢人言論係最危險的事
（當然係串柒柒就另計啦）
攻擊人地人格已經唔啱
攻擊人地的背景更加仆街
攻擊人地無錢唔該跳樓死

三公子號稱層樓 有3百幾尺，2014尾買入價三百萬，9按 用價$8000 。

市區海景豪宅

咁裝修買電器呢回事，真係去隔離多人比到意見你丫嘛 唔通入黎講咩，一陣間屋唔夠五百呎比人話狗竇都不如就唔好
（我知呢類人真係好少數）

一聽就知，有好幾個低智仔
出身卑微，死慳死抵，4球左右買間居屋
買電器又傾餐曚，去旅行又影幾十張相

你個reply一開始就咁寫
好難令我信你唔係攻擊人地無錢

攻擊人公屋仔/綠表/租租呢？

我錯！唔係呢個

我講3Z!

如果開咗個師奶台我應該會好少入財經台
除非俾人炒咗得閒睇住股市

都係仆街啦
你見我好少講呢句
係唔知邊個入黎開無雙我先講過一次

公屋出身點會詆毀自己

你就真係柒喇

買多層又唔比
唔養車又踩親你條尾
入黎咩論點都無就紅色大字叫人收皮
淡友真係得呢個質素

儲下黑材料先
學埋生果報D仆街野

當佢講既野係真
有錢仔黎
我賣哂全家assets都買唔起佢一個單位

得閒就儲下
講真爬完個低置區應該拍到我門

有咩所謂，反正都係柒，你當佢住寶星咁盡情鞭就得喇

人地都係見你串柒柒先曬姐

當年我都係大西北入手
首期加雜費先十萬
但一定唔會大大聲啦。。。個時有同事，同 grade 玩四小龍

咁又唔好分黨分派一概而論

見到呢位淡友巴打咁講嘢其實我有少少感動

呢條友我真人識佢

可能三公子當同你一齊派膠呢
言者未必有心，聽者有意嬲豬

息都唔夠俾呀。。。。。

但我未完約仲有幾個月
希望到時仲有貨尾執下

你係死約中？好似話收樓加執漏分分鐘過埋新年

傳統上新年期間d人唔會搬屋，新年後仲平

係攻擊架啦
點丫 我同沒巴開頭一樣都係純講道理，睇經濟去分析。個陣我未話唔睇好淡，淨係叫人唔好來緊半年追入市住（個陣6月）
後來班垃圾狗口長不長象牙係咁挑釁咪屌柒佢地囉 事實係有班人無料又自我膨脹，仲要影響到人。呢類垃圾真係唔使尊重個喎
又唔見我地會串同屌正正常常個班好友？
我覺得你個中立過曬火成個聖人咁

好記得Milano 個post我好地地講緊市場
青山道一入來就類似話：隻租租窮鬼學咩人講樓市
做mnc 炸著條，又話兩球可以做高質租租 痴撚線唔講以為我租緊佢平樓靠佢接濟

所以佢咪潛咗水

嗰條友完全係咁周圍亂放火

我第一次好禮貌地入低智區詳分享我個換樓plan，佢地都好nice，直到8月我高調話樓市到左頂，叫佢地走貨，就開始俾人圍屌，又唔見揚帆巴咁正氣凜然屌返佢地轉頭喎，相反就要求淡友做聖人，咪玩啦，人地對我好禮貌，我咪尊敬佢，人地串柒我我咪屌返佢，又可以俾人話我雙面人

我覺得你地咁講都好偏頗
你只睇佢笑人西北仔，牛屎
但你無睇前設係低智區班大地主串過馬撚，日日話佢撚租租同淡淡
後來比人踢爆都係西北上車盤，咪比人成日提出笑鳩
我諗大部分笑西北係講緊自以為是個班撚頭，唔係笑所有西北喎

係死約
今年先簽

主要睇你女人番工時間撞唔撞你

走投資貨唔係問題，但唔係個個好似你咁勇咁有料賣自住樓

似乎人潮巴分唔清邊個辣火頭先
你比人摑完一巴 你再摑番人一巴 之後比人話你做咩還手攻擊人

我記得我當時係話如果多過一層嘅巴打可以減磅，從來冇叫過人賣自住，後尾先知大部分都係得一層坐緊SSD監，不過未買嗰d巴打聽我講唔買住就happy啦

一日未買一日都未笑得住嘅
成功摸底就真係happy happy了

其實佢都好偏頗，又話淡友都係咁既質素
事實上兩邊都有人高質低質，我見低智區自己友搞事會屌柒講道理既人，盲撐。
淡友真係唔覺有邊個會盲撐其他淡友，屈sir覆都無人理架，淡友仲唔夠公道？

而家洗底話中立
無記錯個陣我去貼戶口話淡友=/=窮，個陣佢都有份挑機，人數太多，我都無睇事後點

而你同揚杋家講緊持平，唔關其他野事
唔好將個邊度logic帶過黎拉話題啦

我之前9月入過去客觀地講話樓市下行機會好大 現階段不適宜置業 都比人串話無樓無錢乜乜柒柒啦 殊不知原來好幾隻低智仔都係住大西北 2019再跌多一兩成 我個車位就已經貴過佢地間屋啦

我仲真心打過偏野叫青山道做人發財立品
後來佢咪一樣成隻狗咁，所以人係有分貴賤既，講緊個格，唔係出身

利申：我細個時都住西北同荃灣過，我笑西北唔通笑過去自己

所以我好奇怪
呢邊不嬲講道理同笑仆街多
點解要我地做聖人

青山道見哂底啦 開頭屌鳩我地貼statement 又話自己唔會貼 到最後竟然淪落到要貼埋啲客嘅入票記錄 正宗自打嘴巴冇料扮四條

咁我又冇咁大貪，順勢食到波幅就滿足架喇

散戶永遠做唔到摸底個嗰
唔係大戶唔係神，點估
心安理得就得

咁多盤應該有機會

話咁快開番

沒事巴考唔考慮荃灣？都幾多正屋苑 交通又方便

影分身, 有好友ACC同淡友ACC, 開邊一邊都贏

無話過中立呀
點解一定要set死有個位要人企先得
你睇柯P都話要超越藍綠啦
今時今日仲講二元對立

講返上面，我覺得淡友大部分都係理性的，我入黎唔係想挑機，都唔係要幫某幾位低置仔辯護，人地還人地我還我。

但你地唔好雙重標準，3k撚狗屈狗呢三個入黎低置區見人就屌，你地係呢面唔應佢地就當做咗嘢，我就要去屌柒青山道3zero先叫理性？

我其實幾憎荃灣西個邊
好焗，冇生風入人又多

你分清楚呀
我係屌柒頭先玩膠位巴打
我地傾緊養車
條友跟手入黎叫人收皮
咁你地屌咗條友未先
未就唔好話我偏頗過火喇

海皮唔焗喎

我仲準備左打張自己公司出糧比自己既6位數月薪諗住撚下佢 點知我放完大假佢就消失左

我香港屋企明明全海景變左得番條嗱仔

其實到時轉番勢開始彈先入咪得
咁咪唔係去撈底 亦都唔需要估個底
順市而行

其實炒樓同炒股都一樣, 最後升埋D垃圾就無

不過炒樓9成用孖展 & 交易成本高 & 流動性低 & 更易當局者咪

就算有雙倍印花稅, 個模式只不過由一人炒幾次轉為一人炒一次, 個心態都係想短時間升值, 怕執輸
就算有雙倍印花稅, 個結果係炒長左炒慢左, 同更多人中伏

早兩日有新聞話租都開始有劈價
下年新年後可能仲多平貨

中立都有得過火
何況我根本就唔中立
應講就講就係咁簡單

成百個POST, D傢俬先追到discuss 果邊既LEVEL

無contrast 架喎
我地無助戰
佢地係呢邊又正常既話點解要屌佢地？
至於低智入面班人就屌開架啦
特別係盲撐個班好噁心

其實用租值去睇番港樓就知個價升到幾離譜
除左自住個啲，投資客最低回報點都要有最少 3%至5% 先係合理
當樓既租金回報去番美國國債息率加 1%-2% 左右就應該係見底之時

租都overrated 啦講真
一間屋過人圴以入

但你叫呢邊唔好雙重標準
又叫呢邊唔準還拖笑人喎

咁一樣丫
我又唔會幫青山道搭大台
係低置區入面正正常常咪得
點解我要屌柒佢先

係上面位巴打痴咗線
人地傾緊養車就衝入黎無差別咁叫人收皮
係咪咁都唔屌得先

睇清楚
係完全唔關邊個出手先後的問題

還拖可以
但人地討論緊養車，你還拖咩嘢姐

想深井或白石角多d 鍾意靜

早兩個月睇過嵐山，個aa係咁叫我俾票就幫我傾多30萬返黎，間野早排成左啦，劈左80萬

搵日好天我地上大清兜返轉

我去大清好近
雖然掛住個P牌柒柒地

所以有排調整
咁用呢個方法大慨就知幾時係底
再終極一跌之後就可以入市了

你係咪搞錯左少少野
我講緊你係呢邊話人笑人西北笑人背景好不該
我就解釋你聽
同個邊有人講車有淡友挑機有咩關係
所以我話好唔慣你地個邊個種講野方式，有利時就集中講，不利時就唔知拉左個話題去邊

買就係囉
租就睇你份約

黎緊公司有review ，分分鐘又比掉去日本/新加坡半年或一年跟project

有無睇埋大埔其他屋苑？
廿年樓齡，夠靜，大件夾抵食

咁你地中意就繼續笑啦
我唔反對，更唔到我反對

btw如果以前挑過你機，講聲對唔住先
如果你覺得我講嘢太跳脫
就此打住
唔再講咩嘢挑機喇

跌到咁深就應該買番幾個上車單位租出去
反正大把人要節衣縮食，上車樂園啲管理費又平

網上討論就係咁
咁多人咁多隻鍵盤
啱傾我咪搭兩句
唔啱傾我咪縮返入個竇度
今刻主題係咩我控制唔到

冇呀，鍾意新樓

白石角我fd早幾個月天價賣咗地下連花園，然後轉租。深井我鍾意縉皇居，新樓嗰陣已經睇過，不過我老豆話住嗰到我哋點返學所以無搬

頭先睇資料
發覺碧瑤灣真係好癲
下碧瑤住戶入息中位數竟然係6位數

窮人邏輯：咁遠我點返工

買架車搞掂啦

你比人拍門好喇, 唔好搞到我呀

我搵日去拍你門

咁你咪係果面屌柒佢
果面圍內笑人你都唔會出聲啦
咁你都唔好要求呢邊巴打圍內講都指指點點啦

無旨意過你地會話返自己人
況且都無需要咁做
btw不如搞返個車聚啦

唔明住大西北有乜問題，而家發展好成熟，仲好多人住，咁都可以黎串人

淡淡自己住公屋跟住笑人住大西北

完啦，好嗎？

我呢面完咗喇

你好似今年買？

負資產未

有朋友想搵青衣樓
想清靜，有邊個盤好
曉峰園好唔好？

早幾日入元朗交收，第一次坐西鐵
我夠膽過快過揸車，因為揸車例塞
經過八鄉環境超靚，爾巒靚到好心動
PY又係好靚，我寧願揀PY都唔揀midtown

有小朋友好似好唔方便

係，為將來計劃點都要顧慮

沒事巴你第一次坐西鐵 你做左幾多年人

都幾十年
其實好少入屯元天，入都係揸車

住大西北緊係冇問題，但揸住大西北樓就自我膨脹扮哂大業主睇唔起人個態度衰嘛

Py好僻多蚊

幾好，廳大，風水好，我舊老細住嗰到之後就搬去京士柏，之後依家凱旋門

FATSO 巴打 見你前幾頁係度撚個條友 好搞笑
以前係澳洲POST 見你好似住澳洲
2,3年前好似見你講過買地仔 起house 最尾好唔好搵?
依家住返香港 定兩邊走?
點睇近兩年melbourne apartment個市?
咁跌幾多你會係香港買樓

我返咗香港好多年，澳洲買間屋依家租咗出去。melb apartment近期得一個盤我會買，叫yarrabend，香港都有地產推銷過。

跌幾多我答你唔到喎，睇吓有無啱心水先算，呢排等緊匯璽收樓就準備去幫人哋個盤破處

melb apartment 見有舊同學做agent好似有少少炒味
我等左都5-6年都冇買,匯璽睇過幾好 但真係太貴,以個個區份黎講
除非當佢做得好成功真係變到第二個奧運?

我都想問有咩好？唯一就係南昌站上蓋
附近得佢自己個商場，被屋村包圍又近公路
真心想知

其實我真係住西半山
比佢地笑公屋仔

又要淘寶家私
上俄文台睇波
Now 睇十年都係3萬6
但層樓買貴成球話唔緊要 越諗越好笑

所以你明點解笑鳩低置仔 唔同睇法就係25

加息每月少咗幾百，已經無得飲凍飲喇
NOW幾百蚊個月呀，連熱飲都無，淨食飯咩

好明顯西北勁好多啦
西半山山上一定係寮屋黎

沈大C又講樓市，27:10 call loan ⋯⋯佢話前匯豐總經理講收入穩定期期準時最先call loan

香港樓市唔肯定，但melb買apartment=倒錢落海

我睇我返工方便同返老豆到唔麻煩咋，唔知其他人

我睇完都明點解有人會買
但普通打工仔返工真係煩d

大師真係睇得好淡

點止普通，我都打消念頭因為去機場太麻煩

如果可以home office
我都想住爾巒

我有得泊車就覺得元朗沙田返機場都好方便, 不過無得泊又真係好鬼煩

夜晚唔敢出屋苑周圍行呢！

管理費好貴，我老豆個fd住一排都搬返去美孚連平台嗰啲

有時捱完夜揸車覺得好危險

養車最煩真係泊車
office 車場+ 屋企車場 都夠半個月租金
出市區有錢都無位泊

又係呀, 我返完通宵都唔想揸, 覺得自己反應係慢左, 集中力又低左

office 唔洗錢泊真係爽到癲

都係 我以前係個大坑盤返工 個會所真係好靚
但使用率極低
我樓下個會所又係 人都炒晒 死城咁

管理費最貴都係比會所

有時最驚係車死人 份工都無埋

你貪近就東涌, 市區就九龍架啦

所以點解要租嗰啲新樓享受吓

office 唔洗錢泊 真係可以住平好多

TAXI CLAIM?

我又唔要住東涌，依家咁多支人加同事

我哋有同事車死人都仲返緊，我哋以為佢坐硬

方便食day off crew meal..呀唔係....住家飯先岩

拆散人地家庭果種內疚就算唔洗都唔會開心得去邊

拆散人地家庭果種內疚就算唔洗"坐"都唔會開心得去邊

撞到咪一齊食囉

如果我買新樓真係唔捨得比人破處
其實租呢十年升幅低過樓市好多
我好好奇加息周期仲供樓放租有無3里息
做定期仲好

未判定真係打甩左

睇下你幾時買
今年個班等收皮
下年執平野個陣咪有
你知香港地升易趺難, 租金如是

返放工最怕撞到同事同一條線
1on1 又無得唔理佢

罰咗幾千

你google 上水車禍飛機師應該有

點解,利息高 但租金回報又唔高?
我自己揸住一層自住舊樓都好想跌
跌完快D買新,舊樓租又回報低,賣咁低價 唔買返樓又貶值

元朗就係,沙田新界又唔係好貴
真係唔想揸的士都係舊幾

講開聽晚接人落機 凌晨2點機
真係醒醒定定今晚早d訓
大直路好易訓著

兩點幾係機場走? 我肯定你出去果程唔會訓得著

因為太多apartment。

今日先有文章話因啲樓太貴，啲鬼都唔結婚唔搬走，之後啲老豆老母要買再大啲嚟容納堆成30歲嘅仔女

賽車

拎埋行李差唔多 好多響喉撚？

係班貨車佬收完貨飛返出市區趕收工

最撚驚呢d d貨車佬訓著真係死人

前貨場員工

正常啦 見D鬼又唔做野,又鍾意生,唔知佢地邊到夠錢買
實在melb 買樓貸款利息 同租金回報 係幾多%到?

傻啦講緊有啲錢嘅澳洲人

唔熟既真係唔會理,打個招呼後分開企
不過我條team 8成鬼黎,好好傾

其實唔洗諗摸底呢d咁好技術，睇到個市回，又夠資金咪諗，唔好好似保升咁摸頂就萬事大吉，寧買當頭起

同鬼9up 就算 大陸人吹水都幾好傾

同香港人真係無乜好講

我個aa好可愛 日日send 埋d 利淡新聞比得

【淡市賣樓‧不斷更新】泓碧A組無客到場 大批西裝友排隊做「大茄」

呢個岩岩send 黎

我想入市都難

有冇人記得先前帶頭搞投標賣樓個個係邊個盤

賣成點

同期加推個兩個盤 事後證明佢地做岩決定

有咁快推咁快先 吸埋最後個堆購買力

我明,但講緊唔係後生個輩冇錢?

呢番說話喺度講好喇

Park Yoho Napoli

總之唔好諗住靠樓發達
價合理，市場正常番就入
預佢一直折舊到最後都唔痛就得

新地元朗Park Yoho Milano昨開售328伙，項目以427萬入場作招徠，入票期已收逾7,300票，超額認購逾21.3倍，成為集團今年新高紀錄。
現場所見A組登記時段分成三組疏通人流，場面未見熱鬧，但於B組登記時間，發展商並無把B組客人打散，令逾萬買家同時到場，造成萬人空巷情景。

B組人龍由售樓處伸延至停車場，最高𥧌時有近萬人排隊，人龍繞落三層樓，停車場兩條約50米長的行車線亦逼爆人潮，即使是商場外亦見人龍，部份買家更在暴曬下撐傘等揀樓。有代理行直言，買家太多，售樓處連坐下的位置都沒有。消息指，項目銷情緩慢，開售近8小時才近乎沽清。

發展商雖設有吹風機及風扇為買家降溫，但室外天氣十分酷熱，部份準買家汗流浹背。準買家姚先生笑言，排隊當做運動，烈日當下，出外曬太陽，順便吸收維他命；80後從事管理行業的張先生表示，排隊上到售樓處才發現心儀單位已被揀，失望離場，希望未來加推的單位價錢合適，將捲土重來。

做人肉宣傳板買貴貨

雖然極低層同欠裝修，但唔使14000蚊買到和富

誠哥又贏，長實17年尾差唔多賣晒所有盤，無再駁加價惜售。定係真係咁好野唔中標無新樓盤起

最近好似高價中左黃竹坑站上蓋 到佢賣既時候分分鐘已經升番

阿吳生又話買嚟自用唔理升跌！仲有幾年先入伙供番幾十萬落去，無咁易變負資產

和富14座向南對住對面街的食肆
夜晚應該唔洗訓

上手都無訓31年，將就下啦，樓換樓嘛

向北近東區走廊，夜晚唔使瞓。

低置富豪嘅住宅應該係交通方便得嚟無咩人，無咩車，附近有野買，無蝗，空氣好，附近無公屋，樓新，有景觀。

和合石?

東區走廊幾時去左和合石

附近有華明邨

交通方便得嚟無咩人，無咩車，附近有野買，無蝗，空氣好，附近無公屋，樓新，有景觀

算係咁啦 btw和富向北向南個價錢差好遠

元朗峻巒一個3房單位，持貨1年蝕讓近400萬元離場。
峻巒2A期29座低層B室，實用面積936平方呎，屬於3房連士多房間隔，業主早前叫價1,300萬元放盤，惟一直乏人問津，最終上周末減價至950萬元售出，累積減價350萬元，減幅達27%。原業主去年11月初以約1,198萬元購入上述單位，是次易手帳面損失約248萬元。由於持貨剛滿1年，是次轉售須繳樓價10%額外印花稅，涉及約95萬元，若連購入單位的釐印費及代理佣金等雜項支出，估計實質損失接近400萬元離場。

呢的就真係大業主
拿拿聲脫手唔心痛

又撚狗

蝕嘅錢夠買多間保升

今日唔賣，聽日蝕仲多
呢D業主咪醒水，唔會同市場作對

10000蚊呎

full pay + stamp 282’

好友最新偉論

負資產好過無資產

who cares la
早幾年唔買係因為冇錢買
到而家有舊錢 都唔會呢一刻買
6球野下年分分鐘多好多選擇

唔係喎，係你哋先咁多要求
豪租好過買寶星

on9.未供過樓D傻西先會認為係asset,唔係liability

等過2年要檯錢去先可以轉按便知味道

事實現階段係豪租好過買寶星
16000月租 30年都係5.76m
呢舊錢絕對平過買寶星連30年息啦(講緊現價連息咋 之前摸頂果d點止呢個銀碼呀 )

莫講30年，5年後唔係諗住無加租呀？

加租！
不過高調豪租專租新樓破處，貪佢同時推出大量租盆有價講，仲有處女情意結，曱甴都少d

個個淡爆友都係：
早兩年未有錢買
個個都專業人士，公務員
明明香港住屋問題係重中之重，但聲稱無租樓負擔壓力
乜樓都話睇唔上眼，太古城都嫌舊
有錢都去移民

講5年就太遠啦 就講下年你唔係諗住無減租呀？

[日經post] 淡友 = 無樓？

有無諗下年會減人工?

呀係，加埋落去唔該

自己講30年唔遠,依家人地話5年就遠，龍門任你搬

咁呢個post又真係好多專業人士同公務員嘅

啱呀 所以我咪話現階段豪租好過買寶星囉
未知你有咩高見呢？

30年係指用現階段大環境同現況去前膽買樓嘅洗費同划唔划算 我理西你5年後咩 講緊現階段梗係指呢一兩年內啦 就算豪租一年租約一年死約都大把部署空間

即係咁，香港地咁得閒office hour上網既位
一係中高層/專業人士/政府工， 一係冗員
咁今年識睇環境市場而做淡既好明顯係前者
後者咪多數係隔離區班大地主

高見
不問價all in
雙租，再勁既一開三
樓市gogogo

豪租搵我呀？

實情係。。
早兩年都有錢買，早十五年都已經買左啦
專業人士真係多到
重咩撚野之重，問題核心唔得既
不過番三四日工都夠俾一個月租，有咩壓力

我都唔明你地成日講大地主係想點
隔離都大把專業人士啦
好心就唔好估估下當真啦
利申fatso同呀契爺你比人話扮有米我有幫你兜架

我發覺你真係選擇性失明

失明咗乜
煩請賜教

淡淡一定係專業人士,有生活有品味,識享受
業主就一定係打份牛工捱生捱死為層樓

班傻鳩講咩有咩所謂，我諗呢度無人需要人幫手「兜」既
事實上我唔會少條毛，而睇市同睇言行其實已經好清楚睇到大家咩level
我豪言係個邊既9成都係一班自以為是既井底蛙
上不睇市政 下不想對應
好似我成日講，討論區有言論自由，佢有佢井底，我有我笑傻仔，我就唔會禁止人地有咩言論同睇法既。佢燒到我又比我見到自然會比我屌 唔使人幫我，一個傳送門都睇到大家智商差距

唔係喎 ,我無記錯你地話睇淡全部都係公屋窮酸臭
仲有，市場會懲罰睇錯市既人
幫個市同你講聲懲罰只係岩岩開始，get prepared

由得人啦
話多幾句又唔會少咗忽肉嘅
不過凡事靠估就柒咗少少囉

咁我諗都好過本身個區意氣風發，以推post快自豪既成員
要淪落到跌市時走去對家個區扮中立係度品評人地既

因為樓爆時人潮不能沒有佢

你成日係度話我扮中立
我都想知點樣扮
呢度幾個都係隔離post比人屌過啦
咁都叫中立？
有碗話碗有碟話碟就係咁簡單
學似你一碌竹打一船人叫勁？

好尷尬

原來你都識尷尬？其實呢區每個人見到你都是咁諗

我見到你仲尷尬啦
想串人都要拉埋人落水

好羨慕 交咁少稅 咁都有人吹奏 咩玩法

物以類聚 同一班不知經濟不尊禮義既人相談甚歡，自己咩料就好清楚

故勿論呢點，好似個邊龍頭victy佬話齋各有各講開個post同岩channel既人傾計咪幾好，所以呢度大部分既人都不屑去個邊傾
我有我地笑低智仔柒事，得明講下時事幾時係入市場機會點都好過成班輸打贏要，選擇失明既人既

但你地幾個三日唔埋兩日入黎係度扮中立品評呢邊既人點點點，實質就暗踏呢邊，其實成個中心想法咪又係低智區思維同口吻

而我又唔明你話有碟講碟唔係意指中肯中立咩？ 所以我就話你扮中立囉
可能我中文水平唔高啦，get唔到你真正意思

只係覺得呢邊巴打多數以禮待人，講道理多既，唔會一入來就叫你走呀屌柒你block你之類
但就利用左呢點係度單打暗踏，我自己唔appreciate呢種手法姐

不過我都承認你質素上比低智區既人好既，起埋你會玩下偷換概念，但係講咩唔入市唔算贏，呢邊既人唔夠聖人行為就幾好囉

幾時講過唔入市唔算贏呀
唔好塞你句說話落我個口度
btw上連登應該寬人嚴己
我受到教訓架喇

岩呀 建議佢學阿當勞老母狗咁改返兩次名 返去低智區度圍爐咪算囉 何必過嚟獻醜呢

我只係分享下自己意見，無乜特別意思
反正只係kill time
不過我自己鐘意mutual respect姐

有碗話碗有碟話碟就係中立？
我唔認同
有立場同是否人身攻擊完全係兩回事
我有我本身立場，而我亦無需要為人盲目辯護，不過並非事實的說話無論你係咩立場都好我都會幫你澄清，咁夠清楚未
btw淡友個個窮酸臭我唔認同，不過淡友個個都一碌竹打一船人似乎係事實

我係淡友但關我撚事咩，我撚有拎碌鳩出嚟打人？

屌呀，我學呢度班淡友咋，唔想比人話咪屌返你地班隊友囉

咁算唔算自打咀巴

係呀 係事實添呀 所以咪叫你過住囉 返歸啦
反正呢度又無人認同你 更加無人想聽你講經

點解要為人澄清立場？
我同fatso有request過咩？

無辦法啦
入得黎要就返你地水準

okay玩完膠喇
低置區契爺一碌竹打一船人係事實
講完

哩度無隊友嘅，都話人人都係獨立個體，唔好玩埋啲標籤又哩樣果樣，你label 自己係低智業主係你事，我無需要為其他自稱淡友嘅人負責。

你都知一碌竹打一船人幾咁乞人憎

講咁耐原來又係一件柒頭
所以都係近朱者赤 近墨者黑

呢個post都唔係好多頁
我諗你睇番前兩頁我求期一個講低智區既reply都夠即時bin你

學你地又係柒
都唔知邊個聖人mode喇

喂阿哥 我地開個爐都係等班淡友吹下水食下花生搵下盤 唔啱傾咪走囉 唔好喺度單單打打玩詭辯 要鬧交出去公海慢慢片喇好嘛

唔洗理佢啦 無人理佢就會自己走
就好似d流浪狗一樣見到人就搖尾 無人理鳩佢就會吠兩聲然後自己爬開

我覺得你唔係好明我講咩

人貴自知

人費未必知

認同

你中文係咪咁差先
我句說話的意思係澄清事實定澄清立場都搞唔清楚？

好啦呢個都唔係重點，你咪當我多事囉，唔係事實的我會繼續幫你澄清

啱呀，大家咁話

大家識做

做乜成日mon個腥臭區
由班痴線佬自己互含啦
反正市場懲罰緊佢地

又開拖jm9

唔好意思啦!我地個面一早有D ON9過左來,咁咪過番來睇下咩事囉!
睇完無咩既我返過去先。希望唔好無啦啦又有D人走過人地度啦!

早幾版吹下水咪幾好

啱呀

老老實實，走過去同佢地癲咩
正如期指區個咩鳩布神
條友買牛之後用熊對沖
之後又話自己中，又大把人跟佢

識既唔通教佢咩位會留咩位去咩，零技術分析，淨係拜拜拜，發癲

佢係勁，但玩法太操勞，燒生命值
其他人如果要返工行開一陣已經瀨野
又或者，佢夜晚用夜期黑期對沖
你淨係跟佢日頭入牛熊又轉唔到身
仲有呀個股牛熊好易沉船，大戶會搞架

忙玩ETF算啦

跌多一半就入市

個個淡爆友話早兩年未有錢買，兩年後就儲左百幾萬等位入市

所以話淡爆友個個實力雄厚
不過唔代表係常態囉，個個咁強現實就唔使為居屋仆住去

新居屋減至52折推售，引起全城瘋搶。政府最新文件顯示，房委會未來5年僅提供9.75萬個公營房屋，當中2.46萬個為居屋單位。其中2022/23年度落成的2個居屋選址曝光，涉及約1500個單位，當中包括屬市區靚地、大磡村舊地皮的鑽石山第三期居屋項目，以及沙田安睦街第一期的項目。

老老實實，黃大仙咁多公屋，龍翔道車多好嘈，低置仔都會覺得係垃圾

以事論事啦
現崇山正到仆街你唔講
攞一句和富超低層對食肆唔洗訓係度無限上綱

和富中人剛剛完成大型大廈維修，每戶夾咗幾十萬，就算對食肆有咩問題，你估食環無監管㗎

咁我唔同你拗喇
利申女朋友住和富又係向街

你覺得有問題？一年儲幾十有幾多？
唔好少見多怪喇

一年儲幾十算正常

呢個盤唔知幾多港豬會9衝
個lump sum做到200萬下

梗係無問題，係咪亦代表積存左大量購買力？

市況好幾貴都有人搶
市況差行使購買力既人會減少
用番PY個例子 八月萬人搶樓 今日水靜河飛
淡友唔係唔買 只係喺一個自己覺得值既價位買

佢講黎講去都係個三幅皮
發現佢幾堅定, 點樣答佢都好, 隔一段時間又會重新拎同一套理論黎布教

我唔會再回應佢架喇 同一番論點不斷loop 佢唔煩我都覺得悶
都係果個問題姐 同一層樓 有人覺得用多100萬買冇問題 因為佢覺得值 又有人覺得遲幾個月買 可以拎呢100萬黎買下車又或者供個仔讀私校 都冇問題 係睇自己覺得值唔值

我番工可以攞正牌睇住個市炒都唔敢玩牛熊，都係見有靚位就入下遠期call put輪玩下

自住太細, 買都係收租佬多

即係其實都係淡友圍內自己爭，睇下邊個最唔等得 有淡友睇跌成半就會入市，有更淡嘅就等跌三成先入市
當然成半已經有人承接就好難再跌落去，睇下邊個做二五仔先，鬼打鬼

投資市場好講氣氛，何況係槓桿咁勁的樓市 氣氛唔好真係幾抵都無用

成半果班接唔哂咪會繼續跌落去

個個淡友兩年前都係無錢入

而唔係睇錯市 ？

因為2年前個價都係唔抵買，唔存在睇唔睇錯市問題。

佢哋話係囉

可能有D以前高登淡友走過黎不過唔敢認啫。

咁真係要經濟大崩盤先得 慢慢等

仲唔抵？2年前買左就唔使做淡友叫春啦
好似隻屈狗咁

未大崩已經咁啦

利嘉閣地產陳敏生透露，市場新近錄得荃灣環宇海灣6座中層F室一宗二手成交，實用面積899方呎，採四房套兩廳連士多房設計，座向西，外望可享汀九橋景觀。單位早於今年3月始放盤，原叫價1,600萬元，至年中減至1,450萬元仍未獲承接，至近日再劈價至1,120萬元成功沽出，單位累減高達480萬元或30%，呎價12,458元。

同座中層F室，實用面積898方呎，今年8月以1,370萬元成交，呎價15,256元。而2座低層F室，實用面積912方呎，今年8月更以1,630萬元易手，呎價17,873元。相隔三個月後，四房呎價低見1.2萬元，較高位跌足三成。

據悉，業主於2014年9月以約1,023萬元買入上述單位，持貨4年，現轉手賬面僅賺97萬元或9%。

元朗峻巒一個3房單位，持貨1年蝕讓近400萬元離場。
峻巒2A期29座低層B室，實用面積936平方呎，屬於3房連士多房間隔，業主早前叫價1,300萬元放盤，惟一直乏人問津，最終上周末減價至950萬元售出，累積減價350萬元，減幅達27%。原業主去年11月初以約1,198萬元購入上述單位，是次易手帳面損失約248萬元。由於持貨剛滿1年，是次轉售須繳樓價10%額外印花稅，涉及約95萬元，若連購入單位的釐印費及代理佣金等雜項支出，估計實質損失接近400萬元離場。

代理表示，尚城單號洋房，實用面積1,576方呎，剛以1,388萬元易手，呎價僅8,807元，創屋苑洋房項目呎價今年新低。賣方2013年5月向長實(1113)以1,478.4萬元買入單位，至今年6月放盤，原叫價1,780萬元。直至近期，減價至1,490萬元仍無人問津，最終累減392萬元以「蝕本價」出貨。持貨5年賬面貶值6.1%或90萬元，若計金佣金及釐印費等開支，料損手近160萬元。

岩呀 但而家通脹太勁

同香港太多傻西

話左淡友睇報紙最開心 報紙中意報憂不報喜信到十足

老母棺材本乞衣劏房大業主3zero指點世人

係呀

你個乞衣劏房逆市升八成呀

姐係冇呢d成交?

3zero狗又縮返入老母西

有，不過有正常成交唔會報啫

環宇果單真心抵 12k海景 向西都係咁話

點先係正常成交?

升就計，跌就唔計？

你老母個乞衣劏房升八成計唔計？

弱智

如果屈狗2015年買左樓，今日就唔會有精神病，成日以為自己係12M業主啦

呢啲成交有咩咁唔正常?

CCL 又唔計 跌先計
弱智

讀者中意睇咩,心照啦

弱智仔3zero

跌既成交 = 唔正常

唔怪得你個乞衣劏房逆市升八成咁撚正常

你條弱智鍾意睇乜

大家都心照啦

總之你個乞衣劏房gogogo啦

CCL一定升穿190

平賣有咩唔正常，業主求走，買家求平，好正常一單成交，你唔求走就話人唔正常。
咁唔通啲破頂成交又係唔正常?

死狗3000又要敗走入老母西

你喜歡啦，報紙佬就捉正呢d人心理

幾時爆呀

唔敢回呀 貼到你發惡夢

你個弱智心理一定要gogogo就正常

跌市就唔正常？

你死返去庇護工場啦

咁破頂既成交叫唔叫正常成交?
報紙之前成日都有破頂成交

原來天真到貼d傻西圖就會發惡夢？

你入來比人撚到賴屎你唔係想走呀？

3zero老母棺材本劏房只升不跌

果時邊樣最吸晴就放大邊樣來講架啦
一係就升到絕望，一係就跌到世界末日

我都唔應你，你就單機架喇
精神病

破頂就計，係正常

跌就唔計，係唔正常

呢d賤種蝗蟲邏輯比隻乞衣3zero發揮到極致

我又唔係問緊報紙，我問緊破頂成交係唔係正常成交姐，我中文真係咁差咩

咁而家跌市計唔計？正唔正常？

想請教你呀大業主3zero

想迫死人咩
總之就唔計啦

諗住今晚J個乞衣劏房逆市升八成

點知比人撚到一褲都係

邊單成交？ 有冇source，逐單同你慢慢傾

你收撚皮啦，借人過橋抽水就夠膽
問你心儀邊個盤都唔敢講

係傾先好呀

一陣你老母唔計唔計走住來屌呀乞衣

上面個新聞唔係source呀？

假新聞呀？

講你老母呀

學你成世j你老母個劏房呀？

阿哥 你要洗版要罵戰就出去公海洗喇
阻住其他巴打睇野
屌

關你撚事咩
繼續入黎俾人撚law, welcome

咁多年keep住破頂先有8月口價姐，

你問我邊單，每單高過之前歷史買入價就係破頂啦。

咁破頂姐係屬唔屬正常成交真係咁難明咩

我正路問佢

佢條弱智就傻西貼圖

你比左位佢安樂縮返入老母西喇

我單拖都撚到你唔敢駁 又當自己贏 又要痴人地圍爐

好似你唔敢駁喎

老母棺材本大業主

屌你啦，玩佢定玩我，咁多年個個月都有破頂新聞，咁多單點傾，要傾你同佢傾

大破頂就唔算啦，好似係陰升喎
情況同依家一樣不過陰跌啫
你仲唔明咩？

根本一路搵借口縮入老母西

貼圖就唔敢回，全連登都知你係廢閪代表啦

你地成班係度做乜鳩
搵屈sir去番自己個追數post啦
成班顛佬沖曬入來

係啦，你贏喇，放過我啦

明！

升就計，正常

跌唔計，唔正常

弱智仔

Show Blocked User - 3zero三撚公屋淡
完全封鎖

屌 最撚憎人洗版 慢慢單機

好肉酸呀3zero狗

解釋清楚你d樓市理論前

唔好走呀你

我都block左, 嚴重影響正常討論

屈狗繼續仇恨業主
我都懶得打字回你

清清楚楚咪好囉

但上個月已經有下跌1x%既成交，

咁今個月出現下跌2x~30%咁其實都好正常喎

其實你同佢解釋係冇用架

我知咩叫正唔正常想學多啲姐

你老母先係業主

成日幻想人仇恨你老母

3zero比人撚到痴左線

啲圖好似金剛棒，真係好煩

CCL反映左未？ 差估署反映左未？
正路應該年尾起碼跌返20－30%，呢番話我已經兩個月前講… 依家就黎12月 CCL先跌左3.9%

得啦，我唔再理條屈狗

你條撚頭唔係話ccl升穿190咩？

又唔計呀？死乞衣

食住花生睇各爸打教導弱智仔3zero

過街老鼠好淡友都無人理你喇，行撚開啦走數狗

Ok呀

但你唔好借d2鳩縮呀

又話唔理？

你弱智？

廢柴

先係淡友入好友區
以後好友入淡友區
而家就兩個痴線佬入咗嚟淡區

要搵人找數嘅自己開post唔好入嚟叫嚟
阻住正常討論

傾緊係唔係正常成交又拉到去CCL到

正唔正常講緊大減價係咪常態，如果已成常態，CCL應該跟住仆直，真係咁難明咩？

CCL點計?

姐係跟住CCL行既成交先叫正常成交?
但係CCL唔係計完成買賣?

咁未番映到好正常，成交期最短30日左右就可以，正常45日左右，長啲半年至九個月都有，咁CCL點反映市況

割蓆

唔好再覆啦.... 無野好拗，6月個陣佢話年尾ccl過190望200

所以覆黎都曬氣

升計跌唔計200話過就過

你睇唔睇到其實呢度個個都話淡友獨立
你搵到我支持過屈sir既拎出黎bin我
私人恩怨最好自己開個post deal

個陣青山佬同幾個硬好Milano 個post挑我機我都係自己開個post出去單挑，但個陣點名就潛水唔敢入，之後係低智區成班係度講我，我先入去回應問點解公海就挑我機，正面對質就唔敢

然後成班低智盲撐佬自己衝出黎圍，仲要企前過青山佬個班
但又係度單方面ff唔敢駁，之後你記得啦契仔們

啲無謂罵戰真係見一個block一個 好小學雞

冇料咪圍爐，成班童子軍步操咁

我忽然醒起...
呢位p兄好似當日就係盲撐班點火痴線佬, 自己走出黎認曬頭幫青山佬/it狗/樓市gogogo擋既其中一個 無啦啦做左天字一號定二號契仔

【香港樓市寒風刺骨 低智業主圍爐取暖】低調置業討論區（212）

你地咁得閒同條搵25k既廢柴講樓市

唔係你講就係嘅，兩個月前淡友已經講緊跌左20%，CCL今日仲未反映到？ CCL行左廿年，真係得連登淡友唔計

唔好咁講
老老實實搵幾多對市咩睇法都無乜野既
只要唔好走去教訓搵錢多過佢既人點搵錢咪得
唔係咪只會同vcity佬個乞衣講經濟論咁低水平

3zero係咪串大西北係廢閪樓俾低置仔驅逐咗要過嚟玩呀?

當緊更都可以玩手機?

躪喇叫佢 成晚喺度貼圖洗板 小學雞式罵戰
有私怨果啲出去公海慢慢片喇 呢度應該冇巴打想睇啲垃圾對話

你回緊果個都係屈狗分身，專門引戰

佢自己之前話睇今年ccl200添
講黎講去三幅屁

我睇190啫，遲早都過，你覺得永世升唔返？我估錯有幾閒
你估跌而又無份入平貨，就真心輸

淡友都輸尻晒喇 條友仲賴死唔走

比沒巴cap左圖仲唔認
呢度冇人估永世升唔番喎
你估岩估錯緊係好閒啦 你條廢柴根本冇錢再入
同埋呢度根本冇人歡迎你 面皮幾厚呀 走啦你

無錢再入？ 總之好過估跌而又無份入平貨，又再一次錯失時機
最後淪為屈狗之徒日日咀咒樓市變精神病

係呀 話你冇錢再入呀
而家升番未呀錯失時機
走啦柒頭

呢到個個等樓爆上車

心態想人跳樓賤賣俾佢

估價又跌

好難搞 咁多硬好入來爆淡區做乜 又無人撐屈sir,但就係要係呢度糾纏

搞到我尋晚唔小心睇番212個笑料post，醒起想bin下人c

擘大你隻屎眼睇清楚邊撚到有講唔計，我講緊成交期有長有短，CCL未能反映市況，就算去到12月有可能有8月份既高價交易未完全，同時又會有10月完成左既低價交易，所以CCL係未能即時反映市況，唔計既野留撚番比你講

佢地好撚顛，根本我地呢到好多人等緊落到心目中既價就自然會買就比佢講到跌到500呎都唔會買，
各自有唔同下調睇法，就變到我地集合一齊想睇業主死咁

冇腦到以為連登淡友可以影響市場成交 乜野到時鬼打鬼 笑到我噴飯

其實你禁下我貼212條link望下佢地3個月前點講野
再望下佢地而家都係咁樣講野

個市已經證明左熟是熟非，亦都知同佢地講乜都係曬氣
搞得佢地掂我做精神科醫生啦

硬好咪死淨把口 精神勝利法

幾時入市呀

大西北最近有啲兩球

根樓市專家既理論，跌15% 連登淡友既購買力已經夠買返上去啦

根據佢咁講 有一個人入番市就上番去lu

咁點解一路有人入市，一路有成交，個價一路尋底

定淡友有神奇力量，一買就會燈返起個市

咪理啦 總之大家準備錯失時機

mola mola

條友目光狹窄又膚淺
之前想撚fatso果下已經衝左出黎柒
佢唔知原來有人係可以搵咁多 有人兩公婆退休可以拎成千萬退休金 原來都會選擇租樓
就算一條友一年儲幾十萬佢都會猜疑（老老實實出幾個月bonus都喺番度喇）
佢平時接觸唔到姐 其實香港大把高薪公務員同專業人士 然後唔夠人講就出黎單單打打
再唔係就不斷loop果堆廢論點話人早幾年冇買樓好失敗
好撚肉酸啊大佬 好心出番去喇 呢度冇人想理你架

條友最撚叻就拉去講CCL
邊撚個會根據CCL黎買樓呀
覺得個單位啱心水 覺得到價就買架喇

躪喇 唔使鬼鬼祟祟負評我

近排重話咩冇劈價新聞
多到唔想貼咋

一眼睇曬, 自己慢慢j 啦硬好

等啲低智業主攬住個CCL啦，揸住個滯後嘅數字做決定咪永遠都落後俾個即時市況囉。
後知後覺就唔好衝出嚟柒

咁多，唔計

我就無負評過你，無興趣玩呢D，依家比返正評以示清白

得連登淡友唔睇CCL而買樓就當全港都唔睇

上面果D入左平貨先返黎串啦，單單打打都無撚用

蝕錢賣先想貼

龍市邊有人蝕，屬不正常成交，唔計

如果誤會左你嘅講聲sorty
不過言盡於此喇

呢排少左好多大陸走資 個市靜到

【樓價回調】嘉湖山莊頂層覆式戶986萬沽 呎價跌至萬元關口
中原地產天水圍副區域營業經理伍耀祖表示，近日嘉湖山莊成交氣氛有所改善，主要是普遍業主叫價貼近市況，亦願意提供議價空間，成交價明顯回落，帶動睇樓氣氛回升，本月累計錄得約36宗成交。

伍耀祖表示，嘉湖山莊麗湖居8座頂層F室，實用面積986平方呎，建築面積1,180平方呎，四房一套連儲物室間隔，以986萬元終獲買家承接，平均實用呎價10,000元。原業主於2009年12月以325萬元買入單位，持貨9年，帳面獲利661萬元👈。

係咪又係劣質單位呀

CCL 邊個篇制架，點解一定要睇佢

過萬銀買真係發神經

【新盤開價】菁雋首批73伙無折扣 131呎開放式最平要285萬

由佳源及陞域合作發展的「龍床盤」屯門菁雋，昨日上載樓書，今日旋即公布首張價單。項目首張價單涉及73伙，價單定價介乎$285萬至$928.8萬，呎價介乎$13,452至$22,327。包括24個開放式、24個1房、24個2房，及1個開放式戶。

佢痴左線呀

唔提供折扣 想睇下係咪真係有人買

由億京發展的白石角東部海日灣，以招標形式售出41伙，其中一間2房戶以658.8萬元售出，呎價跌穿1.3萬元。

根據成交紀錄冊顯示，海日灣以招標形式售出41個分層單位成交價介乎658.8萬至6,620萬元，最平單位為COURT C 第1座1樓G室，實用面積508平方呎，採2房間隔，成交價658.8萬元，呎價僅12,969元，跌穿1.3萬元水平。資料顯示，海日灣早前以招標形式售出21伙，當時成交呎價介乎15,923至32,172元。

呢口價 雲匯嘉熙要坐艇了

呢個盤有折扣都無人買啦

中港財務狀況互聯互通！仲走嚟香港咩

低層一樓，巴士景，爆屎渠，噪音，有蚊，唔計

睇下d港豬有幾低賤

唔提供折扣即係地產商睇好個市，仆住去買

大家估下賣到幾多伙

我估10伙

賣到一伙都算好啦
買果個真係要檢下個腦先

三百萬唔駛可以買到核心地段，抵到爛

全部淡友都係我分身啦懞鳩

對住過街老鼠唔使認真啦Ching

入左伙未

5伙

建築中，供緊樓未住得，入得去住果時等於呢兩年白供

呢兩年d樓花有排坐

白石角向海咪好囉 面壁就真係唔值
冇野買冇野食唔揸車真係死得
冇記錯雲匯嘉熙係冇海景嘅 仲要有條吐露賽道
夠膽死埋到18 19k
你話御半山坐艇 呢度其實都坐到應一應

有吐露港景啊⋯⋯

不過係吐露港公路，前排俾逸龍灣遮晒

又多一班白供群英

我咁多分身撚隻死狗3zero

有冇可能破紀錄零成交

無可能啦！大西北咁多好友

隔離鄉土流傳GY有單500呎唔使7球成交
係GY 唔係PY

傳得好少假

grand yoho 1萬一尺再諗

自從有1家3口買個200呎都唔夠既開放式單位
我就知港豬真係好撚低賤

牛屎地萬二蚊呎俾多佢啦

係真 我兩個人+兩隻狗住四房都覺得迫

midtown之前500呎要8球幾
呢單野我有啲懷疑

跌市黎講大西北真係無防守力
唔劈租金到時大把市區盤任你租

等緊將南

同價我會揀荃西/沙田大圍

大西北d 西樓都咁值錢

幾時樓爆

越推越快

淡友太柒想推爆佢

好友又埋尼上便仲有人顛線佬，已經冇人想理佢仲發顛發到好開心，肯定係跌傻左

搵人開新 post 啦

淡淡餓咗好耐喇，個市都唔爆，點上車呀

唔會零, 總有傻仔買

即係好似劏舖咁, 上晒新聞勁蝕都仲有人買

一到跌市就多左堆痴線佬

幾抵屌

我哋俾啲存在感佢哋啦

就快忍唔住

游魂野鬼咁，低置區又唔參佢地玩，好撚慘

公海開po都無人理 要自己推

佢地已經好撚慘

個個用晒畢生積蓄買大西北 仲變埋負資產

諗住上黎高登早洩下 點知比人屌返轉頭

仲有o的開唔到單o既AA狗, 年尾就黎畀人炒

仲有好多自己落埋場玩

一失業變晒銀主盤

自己屋企自己賣 慳埋份AA佣

多得你，硬好先咁克尻人憎

我係硬好

公司附近地產舖啲放盤多到要貼牆，話唔定好好生意呢

我係 C 生就即刻將 CCL 大跌一成引人入場啦 ， 反正某君話個個都睇 CCL
冇生意佢等死呀

硬淡睇人失業跳樓唔屌

笑柒你地睇錯市就黑人憎

西環仲係冇咩盤出來

美國唔加息了

美國聯儲局主席鮑威爾指利率已接近中性水平，市場憧憬加息周期快將結束，刺激美股道指急升617點。港股今早高開221點後，升幅卻收窄，恒指僅升84點，報26,766點；H指升49點，報10,684點；主板成交183億元。港股周末日將迎來習特會的重磅因素，市場高度關注。

樓市調整完畢

未上車既

廢淡末日 加息週期完結 貿易戰完結

倫敦北部住宅 港幣350萬元可入場

由大型發展商Berkeley Group旗下St William打造的倫敦北部大型商住項目Clarendon，位於倫敦Zone 3，佔地面積達52萬平方呎，當中有10萬平方呎為商業用地，及約22萬平方呎綠化帶。項目全期提供1,714個分層單位，戶型由開放式至3房，全期將於2029年落成，首期Hornsey Park Place入場價約350萬港元起。

而作為項目第一期的Hornsey Park Place，單幢住宅大樓樓高15層，提供169伙，戶型由開放式至3房，實用面積約442至1,350平方呎，開放式單位定價35.5萬英鎊（約350萬港元）起；1房戶由42.5萬英鎊（約425萬港元）起；2房戶由51.7萬英鎊（約517.5萬港元）起，料首期將於2020年第四季落成。

項目前身為氣鑵儲存倉，發展商特意將原有貨倉外貌加入於設計元素中。設計師更特意挑選了三種不同的設計風格，包括畫廊、公園及城市廣場，每個主題均有不同的設計元素及意念。全部單位均設有露台，住戶可外望綠化園林美景。

除提供24小時禮賓服務外，亦有住客會所，設施包括住客休息室、游泳、水療按摩中心及健身室等。

London Zone 3
3.5M

其實都預左下年唔會跟加4次
前排業績期有成堆retailing rev 極差
呢個情況再加息有百害無一利

但收水既手段都有好多
唔一定要靠加息既
出票據,減債一樣可以縮表收水
始終個市場真係水份太多
上面都講到明要慢慢減債收水

bond/fx market 條路點行其實都幾明顯
點都係keep 住收水嫁啦

仲有居屋26萬購買力回流，mola mola

不嬲縮表先係重點

想問下硬淡，如果跌到心目中價，係咪即入？ 然後轉低置陣營？定係企硬一世唔入，睇業主仆街最開心？

我到價即入 票都比左agent
不過我口價好淡

間野好似係asernal 附近
ug 都係4-5 個字到king cross
我覺得可以接受wor

三十幾年白居二都買,比我就唔要,買完賣唔撚到既.....from 白居二POST

就黎到價

好似我個FRD買股票咁
今日隻股10蚊跌到9.5,咁佢話我SET 9蚊
到聽日到9蚊,咁佢話我要8.5先買

康山做左大維修未

的確係 康山無人買 因為要4成首期先咁平

慢慢縮，縮番十幾年差唔多

住落咪又係同隔離屋一樣
理得我點買姐

買咗又唔一定入低置嘅

始終硬淡都有一日會做業主，只𣎴過入門位唔同

入低置區學淘支那電器 睇俄文台咩
好慳唔慳
支那電器都夠膽用

燒死自己冇所謂呀
燒埋隔離死全家都唔夠填數

搵人開新post

大把人住緊1000萬+既樓都係咁上下

唔係個個咁豪

又話居屋釋放購買力 睇怕佢地買CHING雋都有D困難

海蝴蝶有啲8球2房放出黎

6000呎同20000呎都係同一個market